三國志11 207劇本 張魯戰記

見隔離韓X戰記玩得咁過癮，係呢度開個玩下，希望唔會爛尾

開局: 207 三顧茅廬劇本
君主:張魯
難度:超級

兵力連荊南四傑都比唔上

我話在座各位都係....

事不宜遲，就快完季，冇咩可以起到，起個黑市先，十日搞掂

想玩返

張魯有米道有漢中幾好守

等睇劉備俾曹操滅

繼續繼續

由於政局不穩，經濟下滑，而家公司宣佈全體人員減薪，希望咁多位員工體諒明白....

命令賢相楊松開發農場，預計十二月下旬完成

張魯親自掛帥，率精兵500人進攻上庸

冇野做就去搜集民脂民膏

支持

一齊玩啦

費事玩d 太難，盞搵自己笨

陽平關放火坑兵順手執啲將
上庸全副身家火球陣塞路（ai 開局極少機會研究神火）
之後雙城炒糧炒到幾十萬錢

小心子午谷同祁山偷襲就得

開局完

留名睇

暫時馬騰同曹操互片緊，曹操又打鳩大耳賊，劉"王章" 唔知做緊乜，暫時冇人理我，冇人可以捉都係靠自己去掘人

夜d再上黎補圖

開局ai要起齊3農3市1兵舍1特色建築先會出兵

梓潼攻過嚟要難所行軍

而且梓潼得16000兵

劉璋啲廢柴手下冇兩年都出唔到兵

馬騰如果好早出騎射 陽平關就會守唔住

另外208年劉表嘅中廬港有龐統

最慘係對比劉璋d手下，我果d更加廢唔記得佢一開始有馬忠張嶷未，有就難玩
希望頂得住，唔會爛尾

繼續更新 之前有D圖唔記得CAP，希望唔會太亂

研究:

弩兵守城戰法

人才方面:

就算係一卷廁紙一條底輩都有佢既用處

成功登庸龐老六

受封洲刺史，距離統一天下又邁進一大步

與此同時，大耳被曹操兩面夾攻，曹仁準備係大耳後面桶佢屎眼，究竟大耳可唔可以逃過一劫呢

且看下回分解

岩岩打到呢到發現左個重大失誤，就係一開始冇派人佔領新野個蕪湖港， 應該趕唔切係大耳滅國果陣拎埋佢d人材

另外為左增加難度，而家增加以下限制：
1 禁用劉關張同諸葛亮
2 禁用三四級火
3 唔用無賴方法增加技巧值
4 禁用特技捕虜， 馬忠潘璋

暫時咁多

委任軍團 唔用sire嘅話 除咗3市集3農田1兵舍 係咪仲要起特色建築先唔會亂拆建築

等高手解答

玩親三國志
多數斬/流放楊松

楊松德高望重，勞苦功高，他日我統一稱霸，必定任命為丞相

有龐統差唔多爆咗一半機
張魯其實比荊南四柒易玩少少,一黎武將多,二黎又可以搵到龐統做軍師

入蜀就應該搞掂

研究到難所行軍總共要3000技巧值，而家玩左半年先得333 .
希望研究到之前未俾人滅國

我通常都漢中堵路 然後去打西涼先

呢個都係一個好戰略，但當務之急都要搵左人材先
希望可以係趁馬騰劉備曹操混戰偷下雞

以往經驗劉備通常過唔到208

所以我琴日打到咁上下先醒起唔記得一開始偷襲新野個港口
希望大耳俾人滅左國，會有D人才過黎漢中上庸

點解唔偷新野

我既意思係先進駐果個港口，然後趁曹劉大戰，新野城防或者士兵差唔多歸零果陣，先給予劉備重重一撃
可惜一切都太遲了....

繼續更新

經楊松大力推動農務，漢中一帶良田延綿千里

其他戰事方面，馬騰曹操開戰，馬騰軍張橫雙拳難敵四手，面對曹軍壓境，大軍亂作一團，曹植鍾繇大軍直指天水城下

新野方面，曹仁繼續挺進劉備軍後花園，劉備軍首尾不能呼應，危在旦夕

盧江大軍集結，孫曹戰事一觸即發

梓潼軍力亦不容忽視，漢中和平日子要完了...

最後勢力圖，戰力圖
張魯軍戰力繼續俯視群雄

次次都唔夠曹操打

賢相楊松

等睇被人滅國

希望唔會啦

唔玩英雄集結張魯?

幾時先進攻

節奏好慢

快手引兵all in 宛城啦

留名支持

可唔可以幫佢哋隨機轉一下技

樓主又要玩又要cap圖又要敘述返
其實都辛苦
樓主唔駛咁趕，我已經bookmark咗

小弟以前用開孫曹劉屈電腦機ja 今次試下小勢力，大家屌得輕手d

可能係因為我個人唔鐘意玩呢個劇本

繼續更新

話說上回曹操大軍使勁夾攻劉備前後二穴，劉備軍顧此失彼，後庭失禁，嚇得屁滾尿流，最後李典率數千壯漢向大耳城前來記狂射，大耳慘叫一聲，昏倒在地.....
208年6月，劉備軍滅亡。

劉備軍人才有如七龍珠四散..

天下大亂，經濟低迷，失業率高企，一官半職難求，大家都甘願為「五斗米」折腰

智將徐庶來投，張魯軍上中下三路可謂毫無破綻!!!

人才加盟，張魯軍距離統一天下又邁進一大步

拿，你自己講架

派帽

太耐冇玩唔記得，係咪就算我糜氏忠誠100，都會俾敵方既劉備登庸到?

留名

夫妻兄弟100忠誠照食
登親愛武將視忠誠度，情義高<91、稍高<92...低<95就一定登到
登人者魅力高可以再易少少

夫登妻：求其一條友都登到
妻登夫：要本人
兄弟同理，關羽登劉備要本人出馬

小心關羽比曹操登，張飛厭惡曹操，ai登大佬/二佬之前登唔到張飛，食到劉備之後記得第一時間狗衝關羽
大概係咁多

咁我登糜氏返黎真係托柒
仲要蝕左50金褒賞佢

咁劉備而家有冇加盟第二個勢力？

由滅亡嗰旬SL到登到劉備翻嚟

同一旬派條蛋散去登關羽

張飛可以唔洗理

今局加左限制係唔可以用劉關張，諸葛亮
如果唔係太易玩

捉翻嚟做內政訓練炒下糧都好

就算唔用關張諸葛至少要斬咗佢

如果唔係戰場上有呢三隻高機率暈人加超痛嘅隊伍

唔引兵點樣打

自從俾李典曹仁吉完屎眼，一直閉關養傷

更新啦更新啦
本回提要： 糜氏引誘馬家軍 楊松獻計定天水

話說上回曹操攻入新野，劉備軍滅亡
而另一邊廂....

劉璋軍進攻漢中，張魯軍口交部表示強烈不滿，並重申漢中領土自古以來乃屬於張魯軍不可分割的一部分

而曹操又派牛金、司馬仲達兩名將入侵上庸，張魯軍口交部則表示任何紛爭都可以用和談解決，誠邀曹操一起會談

此時，張魯軍帳中。
張魯曰:「今曹賊勢大，劉璋入侵，眾卿家有何良策?
楊任:「吾願率精兵五千，為主公吞之!」
龐統亦曰:「吾有連環計，可保主公無憂。」
忽然一人大聲道:「吾有妙計，主公望可聽從。」
眾人視之，乃楊松也。
楊松續道:「吾有一調虎離山之計，十之八九可成，但需糜氏捨身。」
糜氏:「捨身奉獻，在所不惜。」

繼續

楊松拿出西涼地形圖，開始指示眾將佈陣，並命糜氏寬衣解帶，色誘馬家軍。又命軍師龐統等人於天水城前立寨。

糜氏風韻猶存，誘得一眾西涼兵色心大起，更誘得馬玩梁興二將率六千人追逐糜氏。楊松見狀，大笑道:「馬家軍中計了」，於是下令大軍馬上進攻。

張橫見大軍壓境，前來叫陣，楊任挺身而出，挑張橫於馬下，張橫失手被虜。

楊任軍士氣高漲，並與友軍一同火燒天水

可憐梁興馬玩，色字頭上一把刀，被糜氏引誘到谷中，楊柏一聲令下，無數大石從山上滾下，梁興軍死傷無數

於是楊任軍一馬當先，攻陷天水，並虜得名將楊秋及色中餓鬼梁興

此時，張魯軍帳中。
張魯大笑:「今奪得天水，乃愛卿楊松神機妙算。」
徐庶:「庶為螢火之光，楊松兄為皓月之亮也。」
應統亦言:「世人只知卧龍鳳雛，卻不知有楊松也」
張魯笑道:「愛卿智慧非凡，但何以我軍不能委任愛卿為軍師?」
楊松:「此乃光榮三國志11遊戲規定。」
張魯:??
楊松:「無名軍師。越是無名，越是可怕。」
眾皆拜伏。

頂UP錯相，大家唔好推

支持你
米道好好用

公孫、韓玄兩軍滅亡，天下大勢又有何變化，且看下回分解

打機打到自爆

打到太開心

g持

好睇 支持

好好笑寫得

多謝大家支持
但係琴晚玩得太夜，今日超眼訓，今晚應該冇更新啦，大家都早D訓

怕你未吞西涼
曹操已經食左江東同荊州

其實可以將劉關張諸葛個厭惡變做
曹孫劉張魯劉璋
等佢地變隱士

推

就算我得返一兵一卒，我都要同曹賊死過

好想玩但搵唔到

希望唔會爛尾啦

琴晚都係忍唔住，打左一陣

本回提要: 劉璋軍入侵漢中 閻圃軍亮劍還擊

話說上回無名軍師楊松獻計(糜氏色誘)下，張魯軍勇奪天水城，士氣大振!但與此同時，劉璋軍派兒子劉循率大軍入侵漢中...

對於劉璋軍分割漢中領土的行為，張魯軍口交部發言人閻圃表示極度憤怒，並聲言假如劉璋軍再不停止侵略行為，張魯軍定必亮劍還擊!
至於楊懷軍欲效法韓信「暗度陳倉」之計，可惜被徐庶所識破，在棧度上進退不得。

另一邊廂，孫曹兩軍於長江對戰，孫軍輕輕鬆鬆破敵

張魯軍口交部發言人閻圃終於忍無可忍，決定亮劍還擊!!
於是心生一計，命將士撤去大寨，並命張衛楊昂等人於森林埋伏，試圖引誘劉循軍深入敵陣。劉循以為閻圃兵敗，遂與許靖大舉進攻。怎料閻圃軍突然湧出，包圍劉循許靖大軍，劉許兩軍死傷無數。
其後閻圃發表勝利宣言，並宣佈已拒捕多名劉璋軍外交人員!

另外，人才方面，多名猛將來投。

自從上次馬玩梁興見過糜氏，之後念念不忘 ，決定有異性無人性，一同棄暗投明，投靠張魯軍

西涼悍將韓德亦素聞糜氏姿色，亦決定加盟張魯軍

此時，無名軍師楊松於涼洲軍事要塞附近暗中視察，未知有何妙計?且看下回分解

估唔到居然踩天水先

打完馬騰要硬撼曹操好麻煩

想知邊度仲有WORK既LINKDOWN番

冇難所行軍，打唔到劉璋
打左馬家先，拎埋佢D人材，應該夠擋曹操掛

我果隻係電腦裝左好耐，唔記得邊度DOWN
如果唔驚有毒，試下大陸遊俠、遊民星空?

搵過了，D LINK唔撚WORK..,

曹軍太屈機

Steam 有無？

正呀

大家
興奮嗎

有

楊松

咁上面位巴打可以玩到了

加油樓主，啲描述好生鬼

lm支持

根本應該聯馬攻曹

北線推到長安，剩守函谷關都頂得到曹操
之後南進打晒成個蜀地就可以爆機了

Steam 版冇得用sire同pkme

同埋win10一樣要regfix 先玩到

三國志11 同信長之野望都係咁多次都正
加強版仲好玩

三國志 創左 源義經 由北打到南

信長 整左岳飛 由南打到中心

用破解PATCH咪得 ...

更新啦更新啦
本回提要: 張魯軍主公獻頭 龐士元平定西涼

上回提到楊松四出視察安定地形，為攻打西涼馬家軍作準備。

此時，張魯軍帳中。

張魯:「馬家軍對我軍虎視眈眈，眾將士有何計策?」
卻只見楊松神情凝重，低頭不語。
糜氏驚慌曰:「莫非軍師又要小女子裸體引誘敵軍!?」
馬玩梁興暗爽。
張魯:「愛卿不妨直言。」
楊松對糜氏道:「非也。」
只見馬玩梁興俱露失望之情。

楊松又續道:「吾有一計，但此役非常凶險，非主公親自前去不可。因此罪人懇請

主公獻頭

翌日，張魯挑選數千死士，抱必死決心前往楊松使計之地。另外，楊松又命龐統楊阜等人前往接應，在安定城外立寨駐紮，建造土壘，以防馬家軍鐵騎突擊。
張魯向安定城百般辱罵 ，馬超等人怒不可歇，於是與龐德成宜等人前往追趕張魯，誓要拿下張魯人頭。
忽然，張魯電話響起，原來乃楊松傳來WHATSAPP短訊。
楊松在短訊裡道:「馬家軍又中計了。但西涼鐵騎無敵，主公只宜退，不宜攻，並向長安方向退卻。」

張魯心想長安乃曹軍城池，向長安走去，又會引來曹軍追殺，但張魯信任楊松，故快馬向長安奔去。

楊松大喜:「此計已成!。現在安定城中空虛，龐軍師可馬上攻擊安定城!至於守城重任則交予閰行將軍!」
楊任磨刀霍霍，親自為先鋒，與龐統馬玩梁興等率五千騎兵進軍安定城。

西涼騎兵馬快，不用多久已追到張魯，一下突擊，便殺破張魯數千將士。張魯連夜倉皇逃跑，只得放火燒路、建造土壘，以防馬超騎兵。馬超等人殺得性起，只顧追趕張魯，卻不知龐統等人已兵臨城下，火燒安定。

馬超以為大勝之際，安定城卻傳來急報，原來龐統等人快將破城，馬超等人只得漏夜折返，卻發現糧草不繼，逃兵無數。

安定城陷，馬超龐德等人只能逃往武威

張魯見安定城已得，遂急忙入城，卻見楊松早已出城等待迎接。
楊松跪曰:「罪人懇請主公降罪。」
張魯笑道:「雖然我軍損失二千人，但今卻套得安定，馬家軍死者高達萬人。愛卿又何罪之有?但為何愛卿料到張某不會被敵軍虜去，甚至被處斬?」
楊松笑曰:「根據遊戲設定，除非玩家乃敵軍主公的厭惡武將，否則電腦是不會斬殺玩家主公的。」
張魯不解:「什麼?」
楊松曰:「不，我是說，主公與天賭命，贏了。」
張魯大喜，眾將皆驚嘆楊松料事如神。

天下大勢又有巨變，究竟馬騰能否垂死爭扎向張魯軍反撲?還是張魯再下一城，平定涼洲?且看下回分解

劉度得返770兵

欣賞你用小兵力打

講真 你有西涼同蜀可以頂得住曹操既不斷幾萬10萬人既攻勢咩

收哂馬家兵可以同曹賊一決雌雄了

樓主快點更新啦好關心局勢發展

一係你修改器set佢地死亡，就當俾曹操俘虜寧死不降啦，都算係符合人物性格

巴打唔好打機，轉行寫故啦

我都係上網抄下三國演義 火鳳

攻破曹操 不用一人 用奇

快喇快喇 打埋個丁就玩

攻完長安潼關用2條友就可以塞住

上庸用火球陣塞路

守到曹叡死都仲得

幾時滅曹賊

諸葛亮 劉關張係咪已經跟左曹孟德？

玩公孫康唔同曹賊結盟，會否更有挑戰性

211年公孫恭笑緊你

更新啦更新啦
本回提要: 武威城流言四起 張魯軍一統西北

話說上回張魯不惜「主公獻頭」，使手下奪取安定。
張魯軍帳中。

張魯曰:「雖然我軍成功奪得安定，但馬騰軍連番中我軍的引誘之計，必定死守不出，楊松你有何妙計?」
楊松:「主公勿憂。我早有破城之法。」
原來楊松早料到馬騰軍看準張魯軍兵不多，決意死守，故派出多個間牒到武威城散播謠言，訛稱馬騰有意篡漢，意圖稱帝，而且有流言指馬家父子無惡不作，專推阿婆落海，勾結汪洋大盜，販賣軍火，更強姦隻豬!!

馬騰大怒:「我一心為漢，豈有篡漢之意，更無強姦隻豬!」
有一小將笑了一聲 ，馬超隨即手起刀落，將那小將剁成肉碎。
馬騰怒曰:「再有胡言亂語者，下場與此相同!!」
武威城一時人心惶惶，軍心渙散...

關平龐德見自己主子竟有如此奇怪性癖好
，生怕自己成為下個目標，於是投靠張魯軍。

楊松笑曰:「時機成熟了!」

岩岩開左場玩張魯
勁難玩

其實你點夠兵夠錢打同玩流言？

張魯軍隨即調度三軍，天水、安定兩路並進，一舉殺滅馬騰軍!

馬騰見自己一世英名盡喪，又見張魯軍主動出擊，於是命兒子馬超馬休率超過二萬人於張魯硬憾。

可惜西涼將士，大多有勇無謀，兵力雖倍於張魯軍，但始終不敵。馬騰自己親自上陣。
龐統見狀，即命將士向敵軍大叫「變態馬騰，強姦母豬!」，馬騰軍將士害怕自己會被馬騰洩憤，逃兵無數，大軍亂作一團!
張魯軍立即下令加緊攻城，士氣大振，相反馬騰軍則無心戀戰。

最後馬騰軍守將大開城門投降，龐統軍長駒直入
211年8月，馬騰軍滅亡，從此西北盡歸張魯所有

張魯軍攻破武威，虜得馬氏家族及其手下。

馬騰跪求曰:「只要你軍願意幫我洗脫姦豬罪名，我等皆願降。」

而張魯軍平定西北後，亦獲朝廷授了州牧一職

與此同時，曹丞相集結百萬大軍，意圖南征荊洲。而張魯軍一統西北後，下一個目標會是那個勢力?且看下回分解

好彩劉備俾人滅之後，我拎左佢個富豪糜竹

巴打都幾有錢玩火攻
想刺激嘅不如直接東進唔好入蜀
入蜀=爆咗機

電腦好多都未有強化城防
帶2000蚊出去差唔多夠做

開曹操波既話希望之後唔會爛尾

流言有無用save load
我玩用親都好大機會失敗

冇啦
龐統推介得既大多數都準 同埋馬家軍太多弱智

一滅咗就錄用晒馬家啲人，
乜今集咁易嘅，以前好多都寧死不降。

我都唔係即刻錄到
都要等左幾round
係個故仔寫到好似即刻錄到je

期待更新

滅左國唔係相性太差好快就登到

三國志11點樣寧死不降
你如果指啱啱滅個陣唔即刻加入好正常姐
滅咗國好易登庸

點會爛
發展完西涼馬家軍都夠做啦
直接硬撼都得

好睇！快啲繼續！

有冇其他類似嘅戰報睇

即刻想裝返嚟玩

樓主一日可唔可以玩多幾round
人生苦短 需要你呢種娛樂

俾我玩就點都拎左長安加個關先 進可攻退可守
不喜勿插

lm

玩過一次馬騰守長安守到仆街

兵力差20倍頂多比你打埋入洛陽，許昌都唔洗諗
除非有上將潘璋同馬忠即捕即殺/長期唔入城降忠誠度再登人

三國志11有幾座城做根基之後
肯認真種田兵力差距根本唔再係問題
南邊仲有孫權

打到個頭好痛
晏d update

lm

諗返以前中學一日玩幾粒鐘

Lm

支持呀

更新啦更新啦
本回提要: 張魯軍攻陷長安 五斗米劍指中原

話說上張魯軍終於消滅了馬家軍，一統了西北
張魯軍馬上召開軍機大會

張魯曰:「我軍今終於平定西北，全賴各位軍士的功勞。但曹操勢大擁兵百萬，單是長安一城的軍力已三倍於我軍，大家有何良計?」

只見楊松突然拿出羽扇，笑了一聲，緩緩地說:

「輕敵。」

老七上身

張魯軍得了西北後，士氣大振，遂遣軍師龐統及降將馬超等派出近三萬大軍，進軍長安。長安大守光頭郭淮見了，指著申耽鄧賢等人，隨即捧腹大笑說:「這隊簡直是極品呀!!」

於是郭淮又派出近六萬大軍，試圖一舉消滅張魯軍主力。楊松遂向眾將發出短訊:「大家切勿胡亂出陣，並於長安城外的森林埋伏，見敵軍到達即放火為號。」眾將於是各就各位。

果然，郭淮大軍自恃兵多將廣，深入敵陣，龐統一聲令下，整片森林瞬間變成火海，四處伏兵湧出，郭淮大軍馬上陣腳大亂，糜芳曹熊軍更嚇得馬上逃跑。 劉封大喝一聲，幾下突刺，連斬數將，郭淮軍立即陷入混亂。

與此同時，馬超軍突破長安東北防線，荀湛更死於亂軍之中!

另一邊廂，郝昭陳登欲採取圍魏救趙之計，但漢中口交部發言人閻甫立即表示漢中領土不容侵犯，曹操軍必需馬上撤離漢中範圍，否則漢中軍將不惜一切代價還擊。

長安守軍被張魯軍火燒連營，士氣急跌，又被伏兵擊退，大多無心戀戰，龐德更一馬當先，刺典滿於馬下，典滿被張魯軍所虜。雖然盲夏侯前來救援，但已為時已晚。長安城破指日可待。

最後韓遂軍大叫一聲，挺進長安城內，長安城終由張魯軍接管!!

正式同曹軍全面戰爭

11最好玩

長安城破，張魯雄心萬仗，走到長安城樓上，心中非常激動!
而楊松犒勞三軍後，又前來向張魯道賀。
張魯手執楊松雙手，突然聲淚俱下:「我今日坐擁涼洲，勇奪長安，實乃愛卿的功勞。」
楊松亦說:「微臣甘願為主公效力，自當鞠躬盡瘁，死而後已。」
原來此時龐統早在一旁，馬上上前大哭曰:「幸有主公當有賞識微臣，否則微臣早已跟隨劉備，死於落鳳坡了．」
張魯笑說:「張某有今日功勞全靠有兩位幫助，不如我們三人結義為兄弟，不求同年同月同日生，只求同年同月同日死!」
楊龐二人一同感動曰"「能有此兄長，死而無憾了」
三人於是相擁大哭，更情不自禁濕吻起來，一時基情四射!!

當晚，長安城來菊花盛開，張楊龐三人得了長安，又結拜為兄弟，於是宴請壯丁將士近萬人於城內大肆慶祝。酒過三巡，三人更同睡一床，歡愉之聲響徹整個長安城。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪.....!!!

另一邊廂，長安城陷消息傳到許都，朝中震驚。
曹操大怒:「漢中鼠輩張魯竟敢如此!!??但以張魯才智應未有如此奇謀，背後究竟有何人出謀獻策?」
尚書令荀或說:「我軍早有細作有張魯軍，原來背後奇人乃楊松也。」
曹操不解:「此人智力只有28，何以如此?」
荀或尷尬地解釋:「原來是光榮遊戲出錯，此人智力應為......280...」
「なに!?!?」曹操大驚，突然頭痛發作，吐血數升，不省人事....

WIN 10 點先裝到，好想玩

自張魯軍勇奪長安城，天上大勢又有大變，張魯又一方太守，搖身一變成為一方霸主，究竟張魯軍下個戰略會是如何?曹操又會否大舉反撲?且看下回分解

第一章 張魯勃起 完

笑撚到仆街
樓主加油

張魯
張魯
張魯

與曹交戰時，劉璋鼠輩有無蠢蠢欲動？

280

有呀，但係全部俾我塞死哂係劍閣棧道，城邊掂都掂唔到

其實樓主玩緊果個劇本
用劉備係唔係無可能走得甩？

大家想之後打曹操定劉璋?

正評:曹賊
負皮:劉璋

洗鬼走咩 你鐘意殺返上許昌都得

原來咁勁

玩家玩嘅話
劉備軍個個本身都可以以一敵百

正評想睇樓主仆街

守住漢中直入洛陽奪天子啦

用緊MAC機好想玩三國志11 呀

睇戰報最精彩係睇人仆街

邊有人直呼其名架 叫張師君

留名待笑
睇人玩永遠最開心

唔好入蜀啦 [so
入蜀要打到去最底坐城先滅到劉璋
好晒時間，補給線又長，
你有左龐統 都唔急住入蜀拎法正

打曹老闆啦

試下打曹操唔登佢D人
最多俾你登劉備原先D反骨仔

好 而家決定攻打曹操 有冇人反對

沒有沒有沒有， 通過

夾天子立五斗米國教

樓主好波

就算唔熟手反攻唔到
點會冇得走？
運輸隊走永安入蜀=完，劉璋廢到仆街

有劉表病死劇情觸發，跟住蔡瑁同劉琮會歸順曹操，而劉琦會歸順劉皇叔，順手奪得江夏城
我玩嗰時劉琦喺江陵所以我係攞咗江陵城
跟住你可以南下攞黃忠魏延同埋西進擴充根據地

同江南老孫一齊夾曹
樓主漢中係咪俾劉璋同曹狗一齊打緊？

屌你老母項羽如果再現實同你講係你未有智力280之前我單手屌能死你 記住係絕對武力面前,智力永遠無能用

支持樓豬

做乜鳩

有神算 鬥神 神將
關平招輔助又係超實用
有徐庶刷科技P刷得快過曹操

仲有差唔多10隻雜魚玩引兵同內政

如果用啲狗招(太鼓台單挑)
玩家用劉備開局可以殺翻上洛陽

同樣5星劇本 劉虞難玩十倍

其實關平招輔助有咩用？

未玩過三國志
雖然好想玩

但成日覺得好難玩
好怕自由度好低
要用某啲固定方法先玩到

其實係咪咁？
定係可以好自由 唔睇攻略咁盲玩？

高機率出支援攻擊(厭惡以外)

前期搭弓兵可以殺多成千人

後期出完強弩會上升多一個層次

每代都唔同 以呢隻三國志11嚟講

一開始優勢大嘅勢力冇人會玩

用偏強勢力只要有常識就玩到 唔洗睇攻略(190曹操)

弱勢力要對遊戲有啲理解(樓主用嘅207張魯)

去到極弱勢力基本上只有少數固定方法開局 (211年公孫恭)
錯一步就可以再嚟過/SL

唔該晒巴打
三國志11最好玩？

駛唔駛要關平做主將？

9同11都好玩

輔助要主將先有作用。

樓主好正

有冇人玩過周郎定江東劇本，用公瑾未試過開到局

想抽手問冇冇mac for三國11下載link

屌，怪唔之得我用關平用到成個廢青咁啦，唯有派去大後方搞治安

三國志11
衰在中期就太易玩
如果可以係三國志11基礎上出新就好
加戰場迷霧一定好刺激
仲有武將要難D投降

我淨係玩過3,6,9,10,11,13

9代戰略最好玩

10代同13都係閹版大閣5
仲要有弱智AI君主同手下

11玩戰術多 網上有好多人做存檔劇本 好多都好有創意
但往往開局開到一半就係壓倒優勢冇乜心機打

3代個系統好唔友善 但戰鬥一流
仲有好多好正嘅設定之後閹咗
例如埋伏之毒 戰爭迷霧 落穴 額外兵裝等等
每場戰鬥都可以印象深刻

6代

6代玩偽令=>單挑

配隻弩A比佢啦，好彩射幾箭慳唔少氣力。

6代單挑好正，畫風、招式名、配樂超有氣氛，
不過完全忽略內政又衰咗啲，
相反5代真係仁者無敵。

11最煩係個內政
要係咁起野合併
交比ai就好似香港政府咁
一d規劃都冇

正皮支持

唔開sire會拆你啲野

某程度都好真實
成班搞小圈子
再互相彈劾

6既單挑真係最正,運氣同技巧兼備
武將理念又係正,稱帝趙雲,荀郁會憤死

邊個版本，開局有乜人

封楊松做百官之首

我玩個陣順其自然觸發唔到
不過本來都係諗住北上屌曹操

MAC機真係開唔到
有冇人知點搞？

快

推 樓主都唔提上庸無左

高汁 留名

係喎

引惡揚善

係時候攞番出黎玩

被人打左??

開局冇幾耐已經冇左
又唔記得cap圖所以就算
放心我好快會打返返黎

甘寧/黃蓋/韓當/呂蒙單挑守廬江，捉人捉到7788
Rush 九江港 ，之後1兵點火+火箭燒柴桑 ，大概需要10幾條友

柴桑搜出潘神將

另一隻馬神將喺建業，建業有一格係騎兵糧盡先掂到，派1兵罰企可以餓死80000人

打完建業就

留名待笑

咁勇...
我係新野守唔到死守襄陽
襄陽有個一格通行既位，派趙雲同甘寧喺嗰度起城寨同軍樂台守足兩年，守到曹操識用投石車打我

曹操：邊個叫張魯既小人物夠膽打我？

其實通常過左最黑暗時刻就會棄
以前玩過一個人地自制版嘅劇本，全部城都俾董卓控制，控制9成武將
除左曹，劉，孫，司馬，仲有個唔記得
各自分開1個勢力係5個角落頭面對敵人，每個勢力20人左右
董卓會瘋狂派大軍打你地
個劇本難在你要分開控哂5個勢力一座城都唔俾佢爆
如果唔識封渡口卡位1兵燒人果d一陣就會輸左

想請教下玩火計燒鳩對面時
啲野要點起先最高效率
成日好似燒完一下就冇料到 冇乜傷

連環燒 一火燒全地圖 全攻陷

晚打係真係好有研究

打完長安之後打邊呀

l m

樓主，宜家劉關張孔明去咗邊個勢力到？

禁重刷

攻宛洛以圖中原

打到太興奮，都未有時間睇

唔明?即係乜野?

更新
第二章 四強爭霸

本回提要: 馬孟起發兵洛陽 曹孟德連失兩都
話說上回張魯軍大破長安十五萬大軍，張楊龐三人更結義為兄弟，聲威響遍全國!!

另一邊廂，長安城陷，許都震驚。而曹操得悉張魯軍有鬼謀楊松相助，大驚後昏迷倒地，病重不起......

此時，張魯軍帳中............

竟空無一人!!

原來張楊龐三人結義後，食則同桌，寢則同床，張魯縱情聲色，不理軍機政事。百官擔心不已，恐怕基業毀於一旦。馬超於是前往張魯官邸查看究竟。馬超叩門，但未有人回應，於是破門而入，卻發現如此景象:只見龐統嬌喘一聲倒在張魯懷裡，而張魯眼如微絲，濕潤的雙唇，微微張開。而楊松又偷偷地從張魯衣襟挖入，在他豐滿的雙峰附近，周­圍任意遊覽，三人的慾火終於按捺不住....

馬超頓覺十分噁心!
心想怪不得張魯會誣衊自己姦豬，原來此廢魯亦有奇怪性癖好，但又無奈慨嘆自己族中老幼皆在廢魯手中，唯有一心在戰場上建功立業，加官晉爵，望以後能安享晚年。於是率其妹馬雲綠及族弟馬岱等人乘曹賊未企穩陣腳，進攻洛陽。

至於漢中戰線方面，劉璋曹操夾攻。

劉璋軍精銳盡出，派出軍師法正及大將冷苞等人於棧軍上進攻，而張魯軍則以兄弟兵上陣，張魯弟張衛則與楊松弟楊柏率弓兵防守，幾萬人於棧道上互射，場面駭人。至於下方在降將楊懷孟達穩守下，漢中上中下三路依然是毫無破綻。

唉! 果然上帝也覺得張楊龐三人太過噁心，因此決定向廢魯小懲大戒。兩個「米道」所在地長安、漢中竟不約而同發生蝗災，蝗蟲近了，廢魯應當悔改!

此時廢魯軍帳中。

只見張楊龐三人神色憔悴，容顏枯槁。
廢魯氣若浮絲曰:「我等願意悔改了。現在我軍狀況如何?」
楊松回應:「馬超等人早已見洛陽兵少，率二萬騎兵攻打了。」
廢魯則曰:「恐防馬超叛變，三弟可否前去監軍?」
龐統應聲前往。

鏡頭回到洛陽城外，馬超騎兵勢如破竹，連破潼關，函谷關，繼續向洛陽進發。

自從長安失陷後，中原大亂，士氣低落，洛陽大守曹休只能與副將黑山張燕倉卒上陣，但馬超龐德連番突擊，便殺得曹休人仰馬翻。曹休退回城內，決意死守，馬超等人放火圍城。

最後在馬超等人圍攻下，曹操軍領地洛陽宣告失守!

張魯軍火速連奪兩都，朝廷於是晉升張魯為羽林中郎將，張魯軍士氣更達到頂峰!而洛陽火速失守消息又傳到病重的曹操耳中，曹操大哭曰:「曹某昔日破呂布、取張繡、滅袁紹，平定北方，以為無人能及，原來只是未逢真正對手。若奉孝在，不使孤至此！“哀哉奉孝！痛哉奉孝！惜哉奉孝！」於是又昏倒在地.....

廢魯榮升羽林中郎將，特此拍照留念。

話分兩頭，長安洛陽失陷，孫軍乘勢而起，軍力火速上升，建業兵力更達十多萬!

而孫軍更藉曹操於北方連番受挫，開始發兵攻打新野、壽春，與曹軍展開決戰。

著名的壽春絞肉機。
孫曹兩軍大戰，死傷無數，屍骸遍野。曹孟德大病初癒，率大軍前去助陣，可惜糧盡退卻，無功而還。

劉表金旋等英雄相繼謝幕，天下大勢又再添變數。廢魯一統西北涼州，坐擁兩都，氣勢如虹!孫軍則佔據荊揚二州，倚長江天險，試圖染指中原。而曹操軍根基雄厚，失長洛兩都後未有一蹶不振，竟藉孫軍北上，乘機偷得吳郡。一旦曹操騎兵上岸，江東危矣!至於劉璋自恃蜀地凶險，糧食充足，不甘守成於益洲，亦兵分兩路，覬覦漢中、江陵。

廢魯、曹操、孫權、劉璋，各據一方。四強爭霸，正式展開!!!!

輸左入save😂

樓主有冇用sire?

真係盡量啦，好難玩

冇呀，唔想太難

洛陽咁易攻

樓主快手破曹

不錯

劉璋打又唔係唔打又唔係
打死佢又endgame 唔打又好煩搞住哂

「若奉孝在，不使孤至此！」

屌你

邊度可以dl 番黎玩

留名學野
樓G長安打去洛陽果下都係靠人多 一路燒過去

洛陽果陣得返萬零兵，同埋曹休張燕果D智障，所以唔算難打

曹操主力係邊？
玩緊同一年嘅劉備
佔咗宛同許昌暫時防守緊
洛陽同陳留都差唔多十萬兵

劉璋好似好煩 樓主會唔會處理吓佢先 例如打佢一兩個城震懾佢

搭單問有冇人玩過袁家之戰既袁譚
好難玩
比袁尚曹操兩邊夾攻

印象中隻game壽春好似唔知有bugs定點
Ai好鐘意打果到
但壽春又好難守

點樣可以令軍團可以keep 住狂徵兵同軍械？

係咪起好三田三銀一兵舍一兵工就得？

我都係靠起太鼓台係咁單挑屈機，等睇高手解答

而家有成十萬大軍係陳留
曹操同仲達好似係壽春，賈興奮係上庸

仲有陳留，江陵同曲阿港
四大絞肉機

係委任果度有得揀軍隊重視D咩
我委任左就冇理佢了

點解樓主咁鍾意楊松

最慘係兩邊都險惡
相性又唔高
好難同一方同盟

就係委任完之後無用 狂比錢比糧佢，但乜柒兵呀軍械呀，全部都無多過

我諗因為佢啲數值

慣左開sire玩
冇再玩原版

開sire係咪要成日較野

set好設定之後
每次開game前都要apply一次

好想玩

有冇人知點搞

百度

ching check tg

壽春仲要有三國四大名壩

251母丘儉成日一開局就浸死幾萬人

btw如果係壽春/附近勢力有一個bug級開局方法
係圖中一格建陣，立即成個徐州變絞肉機

請問點bug法

離城咁遠要係咁送兵出去又唔算好易守 睇落

個陣嗰格屬於下邳 所以呂布就會出兵打佢

但佢出兵一定會經過小沛

所以兩個就會互毆，好快兩邊兵力銳減

去到五月，劉岱同張角就會同時出兵打小沛

然後就會啱啱好相逢， 成個中原東部全面開戰

但唔係有個港會近d？ 因為陸路短日程d？

不戰而屈人之兵

似樓主咁靚仔

痴撚線

咩意思唔明
點解呢度建陣
徐州會變絞肉機

講一講三國志11公式

第一公式：AI境內有敵方部隊/建築→出兵打
個陣處於下邳境內→呂布出兵入壽春打佢
由於入壽春必經小沛，小沛AI判斷境內有敵方部隊→迎戰
→小沛同下邳會打到滅亡為止

根據慣例，超級難度AI 開局最快第12回合主動出擊打弱勢力。
小弟親測，5月1日濮陽準時出擊小沛
而濮陽出小沛會踩入陳留境內2-3個回合→陳留守軍出擊

第二公式：AI會優先攻擊範圍內敵部隊/建築，停止行軍
由於陳留部隊迎擊，濮陽軍會先打陳留軍，形成混戰

小弟開game測試，2/21起好個陣放置play左十幾個回合就變成咁

樓主更新未
好緊火

晏少少更新，返緊工

13係唔係即係 集育成,NTR於一身既個個溝女 game?

黑暗兵法

誠邀今夕巴打加盟廢魯陣營

除非可以中間切斷佢援軍，唔係既話根本無用，你一打佢，電腦就會all in 援軍黎幫手，打一兩個城變打一個勢力，打完佢其他d 城都殘兵

反正劉璋都係塞哂係劍閣棧道，我都冇乜點理佢
打曹賊要緊

次次打到曹賊得番3~4座城，兵唔過十萬就開始唔想玩

呢類驚成日都係開局最好玩
破左局後就垃圾時間了

因為AI太廢

最後又係屈武將同兵海
唔好話劉關張孔明
就算只係用趙子龍，姜維，蔣琓，馬謖，等等都已經夠做

應該話，只要開局無比劉孫曹炒飛機，是但一家死左執佢d 武將，已經夠贏AI

anyway, 其實玩三國志最過癮唔係統一，而係用智慧以弱勝強，以少勝多

見到由弱勢力到稱霸一方個下真係好正

慢慢崛起嗰陣真係好好玩

以前玩劉備搬去永安
成個益州食左
已經覺得天下我有既感覺

玩過最有成功感係用王朗統一江東再殺返上去

咁樣唔好玩
好有出外掛feel

睇咩年代
如果係入蜀失荊州後
劉關張又死晒
得番益州
阿斗果個年代，無屈機武將
漢中又日日比人打 ,魏國真係煩撚到
話就話有幾個城，但好難發展，守到頭1年未殘先可能反擊到
要好有耐性

漢中算易守啦
最難玩都係公孫度個邊

南蠻劇本仲有諸葛同趙雲，已經夠做
鐘意嘅話仲可以一開波打天水捉姜維

其實有冇人玩公孫康垃圾一族可以贏曹操
除咗251版本之外好似無可能贏

樓主更新未

更新啦更新啦
本回提要:曹仁強攻虎牢關 許褚裸體鬥馬超

上回提到廢魯軍一口氣連奪長洛兩都，勢力扶搖直上，並正式與梟雄曹操、孫權及流漿展開四強爭霸。

曹操擁兵百萬，挾天子以令諸侯，手下文臣武將眾多，現集結大軍，準備向廢魯報復。

孫權繼承父兄基業，不甘偏安江東，決定北伐中原，可謂年少中出英雄!

而流漿軍獨踞益州，倚仗蜀地凶險，進可攻退可守。

至於廢魯軍軍力雖敬陪末座，但有義弟鬼謀楊松及軍師龐統相助，兄弟同心，其利斷金!

話說廢魯見軍隊氣勢如虹，決定得勢不饒人，遣手下大將龐令明率西涼鐵騎向武關鳴鼓而進。

而曹軍亦收拾殘兵，重整旗鼓，於陳留集結大軍，部署向廢魯反攻。

先鋒曹仁率近二萬虎豹騎，向虎牢關進發，又聯同于禁等人大舉反撲，號稱十萬大軍，欲收復洛陽。廢魯見狀，立即命三弟龐統及大將楊任帶弓騎數千前往拒敵。但曹軍勢大，龐統只能死守不出。

此時，張魯軍帳中。

只見廢魯連日固本培元，體力已回復不少。魯問:「今三弟於虎牢關苦戰，恐怕力有不棣，二弟你有何對策?」
楊松不慌不忙答曰:「曹軍見我軍兵少，自然全力攻關，後方則必定空虛。我軍可派輕騎於其後方施以突襲。而宛城太守許褚有勇無謀見我軍前去救援，勢必出城阻止。宛城守將一出，我軍即可從武關進軍宛城，此乃雙管齊下之計。」
卻見馬氏一族立即大聲道:「末將願意前往出陣，但懇請主公為我們洗脫姦豬污名!」
張魯大笑應允。

事不宜遲，廢魯派馬超為前鋒，馬雲、龐德居中，馬岱殿後，四人率一萬騎兵星夜前往虎牢關夾攻曹仁。

宛城太守許褚見狀，帶出精銳虎豹騎近萬人追趕馬超，以斷張魯援軍。

許褚不愧是「虎癡」!馬家軍眾將見許褚出城，未敢輕敵，皆不敢出。褚立即手提鋼刀，勒馬而立，果真上等威風，顯現一身虎膽!!!馬超視之，即挺槍應戰，更點名許褚單挑:「聞曹軍有虎癡，敢與超決一死戰?!」。言未絕，許褚即舞刀而出。

二人真當世勇將，酣戰數百回合亦不分勝負，忽然許褚使出拖刀計，使勁向馬超劈去，馬超靈活，飛身閃過，卻劈中身後的成公英，超又來一記回馬槍向許褚刺去，但許褚甲厚，超未能擊中要害。

許褚殺得性起，決定來一場裸衣鬥馬超。只見許褚卸下盔甲，渾身筋突，赤體提刀，大吼一聲，突然更連底褲也脫掉，露出半個龜頭!兩軍觀之，無不嘩然！
馬超心想果然天下大亂，怪人處處，不但自己主公有龍陽之癖，現在更有裸體狂魔!馬超於是抖擻精神，大喝一聲，刺許褚於馬下，並生擒裸體狂許褚。

馬超厲聲叫道:「難道世上就沒有正常人嗎!?!?」曹軍士兵潰散。

馬騰見自己兒子擊退許褚，士氣大振，聯同韓遂全力進攻宛城。
宛城群龍無首，只得死守不出。

馬超殺敗宛城守軍後，隨即赴虎牢關前去，甘興霸欲重演昔日百騎劫曹營一幕，竟只帶三百多人應戰。超大笑 ，一下突擊，甘寧軍全軍覆沒。

龐統守軍見援軍趕到，軍心大振，決意繼續死守，楊任又命弓兵向關外狂射火箭，虎牢關瞬間變成一片火海，曹軍慾火焚身。而馬家軍騎兵驍勇，橫沖直撞，幾番沖鋒，殺得曹仁大軍片甲不留，亂作一團!

宛城方面，太守許褚被虜，士兵早已軍心渙散，王凌派數百弓兵出陣，可惜被韓德所擒。

又是韓遂!韓遂大叫一聲，挺進宛城，並虜得廢將孔讓梨及曹宇，韓遂見二將無能，亦懶得殺之 。於是城內近一萬曹軍盡皆投降。

話分兩頭，孫家水上無敵，但陸戰無能，北伐軍竟然全軍覆沒....曹丞相聯同夏侯妙才及樂進乘勢反撲攻打江夏。

而孫軍又派太史子義及孫尚香強攻吳郡，盲夏侯帶兵出城迎戰。

另一邊廂，流漿大軍見孫軍在江東戰線漸有敗勢，永安大軍隨即精銳盡出，劍指荊州。

另外話說張楊龐三人不再進行淫穢污蔑之事，上帝大喜，馬上賜予長安豐收。

平定宛城後，廢魯軍馬上召開軍機大會。

魯:「如今我軍雖奪得宛城，但看此形勢，孫家江夏勢必失守，看來曹賊欲從荊北方向進攻我軍。賢弟有何應對之策?」
楊松立即拿出勢力圖，曰:「今上庸已如塚中枯骨，我軍可盡快破城，與漢中軍聯成一線，如是荊北戰線無憂。」
張魯遂挺身而出，聯同楊龐二人大聲向軍士嚷道:

「佔領上庸，正式啟動!!!!」

曹賊再失宛城，而廢魯軍又開始向上庸步步進迫，不知上庸太守賈興奮如何應戰?且看下回分解。

好想睇孟獲打翻曬上去
次次自己都唔夠勁打唔入中原

其實孟獲算容易⋯

有大後方，唔會受敵，點都打得番上去架喎

孔讓梨

宛有成二萬兵但只守不出

有，走佬去打襄平起家

未打前已經比對面圍漢中

屌
好心急想睇下回賈興奮又柒

想正常玩法
咁玩我不如運輸隊去荊州起家

孫家未滅，甘寧已降咗曹操？

用外交府 金錢外交曹操同盟
引佢攻打袁尚， 執尾刀拎城

我都係咁樣，統一返北方四州就同曹操再黎一場官渡之戰，一拎曬曹家軍就輕鬆等爆機

估吓賈興奮會唔會投降呢

史實袁老大都係咁
不過佢本人好撚豬兜
同多撚謝個屎橋軍師郭嘉圖
害撚死2個主公

用嚴白虎啦

一開始好似係劉表果度，打下打下就投靠左曹操

放心，走不了啦

幾時更新

當小說睇幾正 支持下
推

打上去電腦就坐大左打唔入

講緊魏滅完蜀之後坐大咗定點
拎蜀d人材好重要

小弟心儀主公只有 公孫父子 正統劉皇叔 江東三傻同埋五一奇士

張魯不了

張大教主宗教入侵
令全部人為五斗米折腰

成日用呂布打鳩曹操

蜀地超容易引兵

收咗劉禪高智人材 以蠻族戰力 正規戰唔會輸

之後攻魏就暗行陣法 引走敵方主將12隻1兵圍城放火

吳 永安堵路二十年可保無傷

精彩，希望寫多d搞笑情節

我覺得暗榮香港可以考慮請樓主做三國志香港區代言人

精彩，日日追

係啊 就係魏坐大左就收左我皮

五一奇士係乜水？

五圍都係1嘅新武將

有賈興奮好期待

建議樓主挑戰難度，兵分兩路進擊，一路南一路北

正皮係俾賈興奮的

lm 樓主寫得好正

用緊macbook想玩

一日更新兩篇得唔得

好緊張，快更新啦

我的大斧已經饑渴難耐了

張魯咁易玩有咩好睇

地形靚 武將多 特性好 經濟好 仲有空城係附近

揀難既劇本玩公孫恭先有睇頭

樓主玩唔係重點
佢寫既野先係最特別
真係好好笑

睇完先發覺我玩咁耐三國志都唔知要去摸熟電腦d野,btw個人覺得戰鬥方面係有趣過12/13,起碼有得利用下地形去用計個d,同埋單挑唔使俾ai屈

三11 ai最大嘅bug，亦都係最多極限戰記用嘅規則係：
「只要敵方境內持續有我方部隊/建築，即使我方原有部隊已離開邊界，ai亦會持續追擊原有部隊直至斷糧為止。」

再搭配另一條公式：「只要兵源充足，ai出兵數必為我方部隊的2.x倍。」

呢兩條公式令到玩家只要有足夠武將、精確控制兵數同適量SL，超級難度開局可以無視兵力屈死除公孫瓚以外嘅勢力，仲可以1兵導遊帶大隊參觀三國四大名壩。

至於你問點解公孫瓚係例外？
因為佢有十格以外衝過黎射你嘅白馬騎射

恭恭留返真正高手玩啦
我呢 d都係志在出黎搞下笑

要返工， 難d

期待今日既更新
樓主唔使急住推劇情
慢慢寫你想寫既野就OK

更新未

張魯有魅力 袁術稱帝都難玩過佢

樓主可唔可以cap下依家手下有咩人
唔太清楚

今日突然公司好撚忙
希望今晚或者聽日更新到

加油

集齊孔明 龐統 馬謖 天下無敵
最鍾意玩計謀

睇大家講蜀國武將好似特別屈機

光榮咁樣整都無計
劉關張龍鳳屈哂機
五虎能力又高
魏吳都唔差 多二線頭 但始終比蜀比下去

樓主有無諗過玩完張魯後玩邊個？

其實新勢力先難玩 主城得20000兵 分城得10000 電腦就一開始有6到11萬 仲要無友好勢力 又無錢 想搵人幫手都幾難

無地型無關無港 真係好難守

希望呢篇唔好爛尾先
大家都可以玩下開下POST

想問下隻game一個部隊最好帶幾多兵幾多武將架？
利申：岩岩入手 新手

請問新手試玩用馬騰
有冇地方要注意

善用馬家家人基本上冇得輸

7000兵最大攻擊力

再多只係HP

同等能力值1000兵5隊攻擊力大過5000兵一隊

小心武將太低智比人暈

打左漢中落益州先

睇下玩咩年代
前期劇本係打安定捉左賈興奮就爆機

想問下我起左太鼓台有效範圍幾多
我係正格隔挑人都係得20%

將個鼠標移去建築到，範圍area會有光閃閃下

唔關事

範圍入面就係+20%,你本身0%

Btw 單挑可以靠右鍵取消刷走偽隨機
唔需要開評定就可以SL到肯單挑為止

樓主呢

我用三個適性SSS既槍兵武將 同時地d兵又出到最高..咁樣係咪好蝕抵

三國志九pk用優化伴侶（大陸人整嘅加強ai app 名）
剔哂啲高難度選項先最好玩
詳情可以睇巴哈

嫌煩可以down 劇本

我自己會小改原來207官方劇本
用修改器整啲城塞俾電腦守啲重要地點
仲可以改到啲位喺正必經路口（陳倉、麥城）
改哂啲城市同無武將唔識陷阱同妖術，無得屈
降低兵法傷害（無得屈高能力武將）
增加陣型傷害同埋改攻防速度系數，唔同陣有唔同優勢

用劉備連入蜀都好難

暫時不斷tune,諗緊可唔可以改到ai 識喺陰平偷襲成都，而唔係撞陽平關
就算我喺漢中附近啲爛地到梓潼附近起啲箭樓，電腦都唔識喺嗰邊進軍

同埋慢慢改過哂全武將能力，搞到唔好太懸殊
張飛單挑可以輸俾張遼咁
曹爽唔係咁低能實中偽報混亂

同埋最緊要就係自己俾啲rules自己
唔好登用/離間人地啲武將，除非滅國
唔好save load,就算張飛俘虜俾人斬都算
唔好後方大空城0兵0將種田，要符合現實留守軍重要人物鎮守，eg 洛陽、鄴、許昌、建業、成都
屈低買高賣
屈救援（例如30000一隊最多救一半，即係救援5次）
屈燒夷爆城食外族傷兵

真係好撚好玩
三國志九pk 講緊係03/04年嘅game,我都專登喺steam 到買嚟支持暗榮

3國志9都好好玩... 可以自己起野
我成日都會自己玩返

但係我最唔喜歡既係佢好多劇本都超多空城 sosad

更新啦 更新啦
本回提要: 賈興奮公子獻頭 曹孟德大軍攻宛

上回提到廢魯軍將士用命下成功擊退曹仁大軍，為虎牢關守將解圍，另外裸體狂許褚因鹵莽輕出，不但失手被虜，更丟了戰略重地宛城。廢魯軍更部署一鼓作氣攻打上庸，務求與漢中軍成掎角之勢。

此時，上庸城內曹軍得悉廢魯將發兵上庸，無不驚駭。
守將李通驚慌問太守賈詡：「如今宛城失守，張魯軍打算夾擊我軍，而且下面又有孫軍在襄陽虎視眈眈，上庸危如累卵，興奮兄，我們該如何是好？」
話說賈詡，字文和，又名興奮，素以奇謀見稱，詭計多端，屢立軍令狀，於赤壁一役更贏盡眾人笑聲，因此世人皆尊稱賈詡為興奮。

只見興奮笑曰：「廢魯只是疥癬之疾，楊松才是心腹大患。楊松一除，廢魯軍自然不攻自破。好!來立一個軍令狀!十日之內，不殺楊松，不留人頭！」
接著上庸傳來必勝的歡呼聲。
廢魯軍細作聞言，隨即火速向廢魯匯報。

廢魯軍帳中。

魯問:「雖說如今我軍勢如破竹，上庸指日可破，但細作指興奮下令要殺賢弟，賢弟將如何應付?」
三弟龐統應聲曰:「統與賈興奮於漫畫中曾有多場對手戲，此人雖智慧過人，但卻十分縮骨!立的軍令狀，獻的都是別人的頭!」
眾皆竊笑。
楊松則謂:「兄長勿憂。兵貴神速，我軍應盡快聯同漢中軍夾擊上庸，以絕後患。」
廢魯又曰:「馬上傳令吾弟張衛從漢中出發。另外多派人手保護楊軍師，而我跟龐軍師將入住楊松府邸，同睡一床，「貼身」保護楊松，任何人皆不得進!」
眾將於是馬上準備糧草兵器，而上帝則對廢魯所為表示不予置評。

漢中太守張衛收到兄長命令，立即派強弩數千，進軍上庸。而馬超軍則率二萬騎兵從宛城方向出征，上庸勢被夾擊!

張衛出征上庸路上，竟發現曹軍勞役百姓，大興土木，於上庸邊境建造了大量違規建築物，不但鋼筋被剪短、沉降超標，而且結構嚴重出錯!!張衛忿怒，下令命人馬上清拆，並要求曹軍有關人士問責下台。曹軍未有回應。

正當馬超軍於上庸立寨駐紮，未見興奮有所動靜，都不敢莽動。忽然有細作回報：「原來賈興奮害怕張魯軍來勢洶洶，竟瞞著一眾曹軍將士，漏夜收拾細軟，早已逃之夭夭，走到江東吳郡避難了！」上庸守將皆蒙在鼓裡，興奮獻的果然是別人的頭！！

此番說話立即引得眾將哄笑起來，帳內外充滿了快活的空氣。
廢魯邊笑邊說:「眾將聽令，興奮逃亡，大軍全力攻城!」
楊松又笑道:「不可，興奮雖已敗走吳郡，但上庸城內關索李通等悍將驍勇善戰，不可輕敵，只可智取。」
於是在徐庶耳邊暗授密計，如此如此這般。言訖，又輕咬徐庶耳珠，弄得徐庶面紅耳赤，心如鹿撞。

十日又十日，十日又十日，上庸將士見興奮未有消息，都憂心忡忡。忽然有小兵來報，興奮早已棄城逃跑，逃到吳郡去了!于禁李通心生憤恨，但又百般無奈，只得出城應戰。
原來楊松命徐庶潛入上庸城內偷取興奮的軍令狀，狀上寫的全部都是曹軍將領的名字!徐庶見二將出城，遂將偷來的軍令狀，對上庸守軍大聲道:「興奮獻的是你們的頭!」于禁李通一看，上面果然寫了自己的名字，而且更是Size 6 特大字型，于禁李通大驚，兩軍隨即全軍大亂。

上庸守軍逃兵無數，馬岱軍輕鬆攻入上庸。

廢魯又再升官發財，榮升五官中郎將。

正當使者傳令聖旨，忽然又有小兵來報裸體狂許褚逃獄。廢魯表示此人精神失常，打仗衣不蔽體，羞辱敵軍，下流賤格，露出半個龜頭，回去也沒面目見曹操，於是不予追截。

話分兩頭，孫曹兩軍大混戰，互有攻守。
孫軍憑建業兵力優勢，大破曹軍，一舉收復吳郡，現正圍剿餘黨關興軍。不知興奮又逃到哪裡呢?

孫家北伐軍終有進帳，強攻新野得手，看來荊北一地又有一番惡鬥。

張遼威震消遙津。張文遠雖已白髮蒼蒼，但依然威風不減。周泰不敵，退守十里。

另一邊廂，曹操見西面數城全部陷落，賈興奮不知所終，於是親自出征，並與甘興霸帶二萬青州兵進攻宛城。

曹軍募兵之快，令人咋舌，陳留又集結十萬大軍，蠢蠢欲動。

曹軍於西面戰線全數敗北，兵力銳減，現在曹操率大軍親征宛城，作拼死一搏，未知廢魯如何迎敵?孫軍奇襲新野，繼續對中原虎視眈眈，又會否趁曹丞相出征，偷襲許都後花園?究竟那國會成最大贏家?且看下回分解。

更新喇

仲係最少兵
興奮柒頭

劉璋係咪放棄咗北伐

西征打入左江凌

好似係東征喎…

SOR掉轉左

屌你老味
真係一邊睇一邊笑

易玩過十三版既張魯

應該同張魯同盟
二分天下之計
張魯北, 劉璋南

上一集講緊曹操100萬兵力
今集得返84萬
張魯屠殺左15萬 ?

張魯以仁義治天下，絕不屠殺軍民
只是叫降兵解甲歸田

劉璋對廢魯有殺母之仇，魯決不會與仇人同盟

多左15萬男性農民
1年後就生多15萬小孩
15萬小孩5,6年後就幫手耕田
一統天下指日可待

大部分都係孫權殺的

打爆後可唔可以開個13超級張魯 完全唔識玩無得打

樓主內政係咪無乜點搞
見你用咁少兵分幾隊黎玩火

返鄉創業，振興經濟

中國共產黨必定係以史為鑒以樓主為楷模，所以先會搞上山下鄉

用劇本修改器改
可以將空城變俾電腦
一係變俾外族
搞到電腦要食都要五勞七傷
更貼近現實係空城啲商業農業民心人口耐久變到最低
要由零建設

可唔可以share下劇本修改器？

精采
打爆曹軍

追哂 好撚好笑

聯孫滅曹啦 劉璋不成氣候

可以，但建議要搶左壽春，等孫家軍冇得北上

有冇諗過夾硬開兩條戰線 南下埋蜀地

劉璋塞哂係劍閣棧道，佢打唔到我，我又出唔到去打佢
睇下可唔可以係另一條棧道打佢

條廢物有難所行軍未

佢塞到最後冇糧應該會撤退

曹操嗰80萬兵分佈點？留好多喺後面？

搵劉備出嚟登用佢，派佢送死
糜氏許配俾馬超做獎勵

Ai好少調兵上前線
通常只會用頭個幾排

登用到？

滅左國咪登庸到

總之同無接近果個實爆兵

*你

佢未有都照打我

佢日以繼夜，夜以繼日咁打我
出完一隊又一隊，但係都攻唔入

陳留 許昌 70000
鄴 150000

唉set左軍團唔記得禁止登用人才，俾個軍團登左劉備返黎 派佢去鎮守邊疆算

ai真係好on9

咁應該總會捉到一個半個，佢遲早會無人

漢中守劍閣無敵 行哂咁多條盞道 都未必得啦 何況得一條lol

search 天地玄黃劇本修改器

而且更是Size 6 特大字型

笑左

樓豬又幾風趣架喎

留名，好好笑

劉玄德獻頭

單挑s/l 到佢死為止

廢魯
楊松

更新啦 更新啦
本回提要: 曹孟德割鬚棄袍 馬壽成突襲新野

上回提到賈興奮立下軍令狀要拿下楊松人頭，但竟漏夜逃到吳郡，於是廢魯軍輕取上庸。另一邊廂，曹丞相攻克江夏，馬上班師回朝，進攻宛城。

廢魯軍帳中。

馬超聽見曹操親自率大軍壓境，頓時咬牙切齒，悲壯落淚，大哭曰:「曹賊殺害我父弟，不共戴天之仇!望主公派在下前往報仇雪恨!!」

馬騰馬休等聽見，皆連聲曰:「孟起，我們還在呀!」
超嬉笑:「是哦!乃羅貫中告訴超也。」
魯問:「羅貫中乃何許人?」
超答曰:「羅氏乃一名街邊說書人，曾預言主公投降曹操，楊松被誅，劉備入蜀，三分天下，但如此看來，盡是一派胡言。」
楊松則謂:「此人妖言惑眾，不用理會。如今曹賊入侵，更有名將甘寧相助，眾將需全力防守。」
超遂自告奮勇，願為先鋒。廢魯從之，又派龐德馬岱等助陣。

曹操大軍壓境，馬超軍嚴陣以待。只見超突然向曹操沖去，大怒曰：「還我父來！」龐德馬岱聽得甚是疑惑，莫非孟起見了裸體狂許褚後，驚嚇過度，得了妄想被迫害? 但見馬超殺得性起，連斬數將，於是不再追問。

西涼兵殺聲遍天，左衝右突，操在亂軍中，只聽得西涼軍大叫：「穿紅袍的是曹操！」操就馬上急脫下紅袍，又聽得大叫：「長鬚者是曹操！」操驚慌，又用佩劍斷其鬚。軍中有人將曹操割鬚之事，告知馬超，超遂令人叫拏無鬚者是曹操。但操已割掉鬍鬚，無法掩飾，只得四處亂走。

混亂之中，更有人叫嚷:「曹賊丁毛最長!」曹操馬上掀開褲子，以尺量度，果然長得驚人，但心想何以有人知之，曹操更是喪膽，嚇得連丁毛也全數剃掉，全往臉上貼去，以避眾目。忽然再有人喝曰:「曹賊陽具最壯!!」但語未畢，只見有一壯士手起刀落把那人一刀斬死。
原來那壯士叫孫觀，字仲台，呂布勢力滅亡後投靠曹操。

曹操讚曰:「幸得仲台相救，否則曹某早就迫不得已揮刀自宮了。」
孫觀則謂:「廢魯軍一時勢大，我軍宜先退卻。」
曹操一手搭在孫觀肩上，又曰:「孫觀呀，國家終於有任務給你了!馬超軍如今或知我滿臉丁毛模樣，派人追殺，仲台能否為國捐軀，假扮曹某?」說完，隨即猛把自己臉上丁毛往孫觀面上亂痴。
孫觀連返推開曹操:「不了!」
二人於是亂推亂撞逃到許都。

曹操狼狽回到許都，尚書令荀彧出城迎接。
荀彧端詳著曹操問:「丞相何以彷彿粗獷了甚多?」眾皆議論紛紛。
曹操一手把臉上丁毛狠狠扯下，怒曰:「張魯馬超小兒害我不但割鬚棄袍，而且令我成天下笑話，不殺二賊，我不姓曹！」
荀彧馬上安慰：「主公你原本就不姓曹了。 」
曹操馬上怒目而視，自此心中有了殺荀彧之心。
操：「傳令陳留曹仁攻打虎牢關，我自提一軍接應！」

曹仁與曹丕率近五萬青州兵攻打虎牢，令人望而生畏，龐士元繼續下令死守。而士元在楊松「循循善誘」下，突然打通任督兩脈，智力暴增，雖不及楊松一半，但總算學有所成。

另一邊廂，孫曹兩軍於新野附近互相廝殺，楊松於是命馬超等人坐山觀虎鬥，暫且按兵不動。

馬超見孫軍新野失守，曹軍入城休息，於是下令瘋狂進攻。樂進見馬超軍突然從樹林湧出，又是一陣慌亂。

馬超大軍氣勢正旺，相反曹軍強攻新野，士兵早已力竭，無力抵抗，夏侯淵及樂進等人苦戰。
正當大軍殺得屍橫遍野時，關索瞥見曹軍有一小將正在指揮，衝前視之， 乃曹沖也。
關索大聲問:「曹沖!我軍有大象萬隻，重量一共多少?」
「呀....，唔.....」沖一時語塞，苦思良久，猝不及防，被關索擒之。
關索大笑:「你來我軍牢房慢慢秤吧!」

夏侯淵見曹沖竟如此低智，遂暈倒在地。

曹軍守軍盡滅，馬騰大叫一聲:「衝呀!」突入新野城內。不過朝廷見廢魯再下一城，晉升加薪甚快，恐防薪金支出繼續上升，故未有派使者前來。

話分兩頭，盧江戰線方面，張文遠礙於潘神將威名 ，退守濡須港。孫仲謀引兵救援，收復盧江。

江夏曹軍人丁單薄，孫軍攻下江夏指日可待。

流漿征西軍全數覆滅，呂子明反攻永安。

流漿軍張嶷見漢中守軍全數聚集於劍閣棧道，欲以奇兵偷襲漢中，發言人閻圃大笑曰：「想偷我雞!？」
張嶷無功而還。

所謂一波未平，一波又起，孫軍不忿廢魯偷襲新野得手，荊州水師提督太史慈及副將陸遜率大軍浩浩盪盪進攻新野。

廢魯軍再奪一城，戰力終於更上一層樓。曹軍見廢魯日漸勢大，於是繼續派大軍強攻虎牢。另外孫軍不甘新野被奪，又命太史子義提荊州水師傾力反撲。而賈興奮至今依然失蹤，下落不明，曹軍希望市民如有發現，從速致電曹軍。

所謂天下大勢，紛紛擾擾，到底那個英雄笑到最後?且看下回分解。

曹操果幕我笑到肚痛

樓主咁少兵都開咁多戰線
係勁

主公你原本就不姓曹了

點解又還返個上庸俾曹操

哦原來關口嚟

18萬兵同時打曹操孫權

有龍陽之癖ge人點解咁勁

樓主可否攻城果陣報下雙方各兵力總數 想睇住你以少勝多

唔知點解次次見親賈興奮個名就好想笑

好好睇

三面開戰

打打下仗突然醒目左

打新野 唔太明智wo 咁咪夾係孫曹中間

洛陽渡河打鄴同晉陽啦

新野有關索劉封守住，OK架啦

會死人的，不了

荀彧馬上安慰：「主公你原本就不姓曹了。 」

終於荀彧之死的秘密

曹操一手搭在孫觀肩上，又曰:「孫觀呀，國家終於有任務給你了!馬超軍如今或知我滿臉丁毛模樣，派人追殺，仲台能否為國捐軀，假扮曹某?」說完，隨即猛把自己臉上丁毛往孫觀面上亂痴。
孫觀連返推開曹操:「不了!」

笑撚到我肚痛

鳩毛都玩埋

齋守OK，攻就難D

他日官渡，看我以一擋百

因為真係好好笑

其他勢力會因應咩條件打你，
主要睇友好度？定係睇下邊個城易攻？

睇個勢不如搞掂劉璋先，你再東進就會被孫曹上下夾擊

食咗劉璋先就變得太易打
想睇廢魯兵敗如山倒

巴打咁風趣平時一定溝死女
支持

根本食左劉章立即大結局
比我唔忍啦 北上唔到既話咪一直東進
頂多比廢魯簡打中原定打荆北啦

滅廢璋啦

一定要最後先滅廢璋，仇人要最後先殺

樓主愈難打愈好睇

守新野唔難啦，不過攻到呢度差唔多要養吓生先

樓主啲官位點安排？
係咪班廢柴元老最高階？

樓主想增加難度

巴打技巧同培養點樣點

一路東進打到去建業蕪湖港 監生分開曹操同孫權 然後俾佢地前後插入

廢魯：
一打二姐
一打十都未驚過

佢一出就會俾人輪姦致死

打埋江夏話你叻

中出許昌

踏破關中出四方

江夏呢 d19城遲d打都未遲

大家都係想睇廢魯俾人輪番抽插

返到去記得既就cap圖

廢魯身為刻薄老闆，除左楊松係百官之首，其他都係小職員

突然揾把尺出黎度
諗起個畫面好好笑

Agger 成日有隊濕鳩兵喺水度射鳩個城

鬥艦+投石打城真係好爽
建業襄陽江夏柴桑都係咁打番黎

曲阿港真係好on9 成日煩住曬

等更新

樓豬西瓜召喚

又好緊火啦

209 劇本玩大耳有齊神將211都未出到關
比曹老闆同孫10萬係江夏輪姦緊
堅決唔走佬布咩方法可以出到去

唔走佬既話其實廢魯條路最岩
新野 宛 上庸 漢中 直入西涼
如果你勁到打得落許昌基本上以你能力點都爆機

其實11個外交係咪冇咩大作為
與其拎錢黎搞外交搞關係 倒不如留番去搞內政會否好好多

除非你好似廢魯咁吸到班頂級/一線頭d人
唔係好似我比人卡左係江夏到
一車一車運幾萬人落黎打柒你都咪話唔爽
我係209-211年都長件無休

呢個劇本大耳唔係同孫權同盟？
已經唔記得左

但燒太撚多銀紙了

等得黎都出兵搞鳩我

利申 194呂布

194 速攻啦
內政無咩文官唔夠快的

好啦 陷陣營高順

但話說攻城係咪唔一定出攻城車果味野

1兵燒城

攻城可以智取
引晒d 兵出黎再火燒或者火矢會心一擊個城

我通常用幾個S 級戟兵同對面軍隊一抽 2~3, 仲有S 弓兵 亂射/火矢
之後一堆500~1000廢柴去燒城

2~3萬兵夠做

學廢魯火攻都得
但有高順就俾部車佢揸啦

呂布可以用貂蟬 美人計引兵
勁過廢魯

呢個方法太仆街 ，完全係屈AI

引兵燒城其實對玩家都冇乜著數

有大半嘅高端武將都捉唔到

一開始姐都係，一開波都唔夠打，係要咁快d 拎多幾個城

更新啦 更新啦

本回提要：陸伯言失守後庭 樂文謙攻佔許昌

廢魯問，如今孫狗入侵新野，該如何？
楊松笑曰：所謂關索在手，天下我有，孫狗不足為懼。

果然水師提督甫一上岸，即被關索殺得全軍大亂，馬超等人立即全軍盡出，把太史慈圍得無路可逃，一陣廝殺，徐庶更擒得孫軍大將陸遜。

徐庶摸摸陸遜滑溜的臉龐，連聲奸笑：「嘿！ 此人眉清目秀，可將他綁之送予主公，必定重重有賞。嘿嘿嘿」
陸遜拼命掙扎：「我若被廢魯污辱 ，無面目見妻子了。嗚呀。。。」

兩軍酣戰正盛，忽報鄧艾來投。
廢魯大喜，命之為主將

程普帶大軍來攻，徐庶又問：「莫非程德謀效法陸遜，欲試我軍主公床技！？」
程普拼死逃脫，又摸摸後庭，大呼曰：「老夫差點晚節不保了。」

之後呂子明又聯同呂岱來攻，徐庶再問：「我軍主公床技了得，兩位將軍可想一試？」此番說話，又嚇得兩軍全軍大亂。

馬超：趁呂蒙暈倒，快把大便往他嘴裡塞！
呂蒙：我有點。。。肚餓呀。。。

馬超：趁呂蒙暈倒，快把大便往他嘴裡塞！
呂蒙：我有點。。。肚餓呀。。。

奸豬佬痴咗線

呢個應該係抽緊火鳳水

選左上級難度
玩落唔難 可能真係要重玩選最高難度

鏡頭回到虎牢關前，曹仁正派大軍強攻。
楊松曰：「甘寧加霹靂如此組合非同小可，今次要我親自出馬。 」另外又命宛城馬家軍引兵救援。
曹軍見楊松只帶一兵出陣，皆未敢妄動，全數集結於虎牢關前。

忽見楊松厲聲喝曰：「吾乃漢中楊松，誰敢與我決一死戰！！！」此番一喝，曹軍將士大驚，曹將夏侯傑更摔死於馬下。
曹仁呼喝眾將曰：此人武力只有5而已！！
蘇由惶恐謂：我們怕暗榮又出錯呀！

楊松又喝曰：「戰又不戰，降又不降,又是何故！？」
曹丕大怒：「曹丞相之子在此。賊將休得放肆！」
正當曹丕策馬而出之際，一武將飛身而出。視之，乃馬岱也。
馬岱曰：「無名小卒陳豪竟敢假扮曹丕！？」
陳豪反應不住，慘被馬岱一刀斬於馬下。

未亡人甄宓

食麵變食屎

最高難度都唔難
用sire真實好多
受夠AI咁撚蠢

無名小卒陳豪竟敢假扮曹丕！？

集集用呂布速攻滅咗曹操已贏三份一，拎嚟兗豫徐贏三份二，吞埋河北正式宣佈爆機

火鳳+九品芝麻官

全部劇本既呂布都夠你開局滅曹，然後就可以多路進攻打唔停

無真實劇情
只係去到江夏 得20個人左右

最鐘意用呂布打鳩曹操

嚴格黎講滅咗曹操吞咗佢班人材已經爆咗機

袁紹兵多城多，都唔易對付，
電腦唔會乖乖只對付公孫瓚唔南侵，
如果唔用每代嘅屈機打法或者打得慢啲，隨時畀佢偷到雞。

馬岱殺敗陳豪，實力暴增。

陳登及蘇由急欲為陳豪報仇。忽然虎牢關城門大開，廢魯軍將士消失，陳登及蘇由馬上強攻入內。曹仁制止不住。
果然，一聲炮響，楊松有如從天而降，笑問曹軍二將：「大家興奮嗎？？」
二人大驚，正當退兵之時，馬家軍早已封住出路，二將進退不得。

曹真見二人竟中此低能計謀，馬上帶光頭郭淮率近二萬青州兵火速救援。馬超見狀，又隨即聯同其父馬騰及其妹馬雲引兵以斷曹軍援兵。
馬超見到馬騰，大喜：父親仍然在生？
馬騰無言以對。

青州兵與西涼兵旗鼓相當，不分上下，許昌守將桓階及孔讓梨出城助陣，兩軍十萬殺得難分難解。

青州兵雖英勇，但面對馬家軍仍然寡不敵眾

虎牢關前，楊松一夫當關，萬夫莫開 ，夏侯眾將皆不敢進。

就係奇怪袁紹下下有北面打都唔打 係都就落黎搞鳩我

跟手唔太慣內政同出兵打人兩者點夾 成日起野好鬼慢

有為！你見點呀有為

唔夠喉

出緊街，up 得慢少少

笑到仆街

「馬超見到馬騰，大喜：父親仍然在生？」

其妹馬雲

通常專心起完嘢先攻，除非玩到好後期太多資源
邊防守邊做內政都無乜問題姐

南北夾攻都冇得輸啦，最多咪偷雞一座城
覺得SAN11 應該要有副將培養系統
有時人材遠超其他勢力個陣已經唔想玩

馬超大軍眾將士氣旺盛，曹軍節節敗退。
小將鄧艾躍躍欲試，又磨拳擦掌，說道：「我已急不及待想要玩玩了。」先願為先鋒，攻打許都。

上方馬家父子連戰連勝，向許都步步進迫。

馬家軍與鄧艾一眾於許都兵臨城下，卻見降將樂進自願上陣倒戈。
廢魯問：「你昔日為曹家大將，如今竟會倒戈？」
樂進答曰：「曹賊無恐不作 殺軍民無數，所到之處男姦女殺，我早有反叛之心！」
魯：「快為天下男兒報仇！！」

樂進攻城了得，不費吹灰之力，就攻陷許都。

張魯見了皇上：隨即興奮上前，作勢來個熊抱。
獻帝：「朕早已知卿家癖好，不必多禮。」

身為五斗米道教主居然復興漢室

11好似一入都可以廢帝

張魯再添一城，聲威震天。其弟張衛更南下襄陽，攻打孫狗。未知戰線如何，且看下回分解。

曹操仲有80萬兵

俾樓主搞到我想搵番黎玩
12 13 真係太垃圾

打埋陳留啦

俾劉璋打穿漢中就柒

唔會啦幾千兵已經夠做

想問樓主點樣咁短時間攻到中盧港捉龐統
搞極都唔夠快

上庸唔係空城黎咩
渡江打個港口姐？

中盧有4000兵啊
10月1開局
輸送兵去打中盧 得3個月9個回合
搞極都打唔到

應該係1/9開局

竟然仲開到線打襄陽

上個月down番嚟玩

舊野比好多程序警告話有毒 shocked

點解會叫絞肉機嘅

無論比邊個拎左 一拎就上上下下左左右右前前後後都會出兵圍姦你既地方

我自己用bitdefender(俾錢買）,scan 咗都無事
我唔記得喺邊down,但我宜家幫你search

第一樓就係
down 返嚟係亂碼，要用applocale開

同埋down 大陸嘢，最好喺啲討論區down,有毒啲人就會屌咗先
同埋習慣down 完再即刻scan 一次
而唔係content farm 網

仲有優化伴侶都係，最好喺我俾你巴哈網down

我重新down 過scan 咗

新手
樓豬可唔可以講下火計點先燒得多人
同埋守城點樣唔俾人打穿

1.周瑜/業火種/兀突骨

2.進攻>防守
三11嘅城池歷代最廢
紙做一樣嘅虎牢關

如果係種田派，推薦以下幾種方法

1.卡zoc
原理利用火球+陣嘅模式做防守
陣周圍一格有所謂zoc存在，經過之後移動力變0
只會將zoc 上面鋪火球，ai只可以望住，實際過唔到
同土牆唔同，當土牆完全封死條路，ai會直接打爆佢

卡zoc例子:

1同4入面:陣隔離嘅火球有zoc,ai實際上過唔到，只能拖到糧絕
圖入面算簡化版，ai第一隊出弩兵就要派人去補陣

限制:ai有強弩同神火之後作用不大

2.減兵示弱
當城池只有好少兵守住時，ai只會出一隊打你
派個高智武將就好易守住

3.港口/城關卡兵
原理同卡zoc類似，今次係直接用1兵人肉卡住關卡出入口，敵軍完全無辦法穿過你嗰邊，可以利用呢招引敵方幾萬人入關，然後1兵燒耐久屈死幾萬人
如果唔主動燒城，由於港口關卡唔會增加糧食金錢，好快敵人都會餓死
呢招我見樓主用過幾次

4.太鼓台單挑
太鼓台表面20%，實際100%
撳單挑指令，再右鍵取消，可以重刷偽隨機方便SL
再搭配單挑bug(先重視防守 ， 喺打到對方嗰下轉重視攻擊，會連續打對方4-9下)
可以無損守城

又多個高手

但啲港口點算 如果自己友啲水軍適性真係劣到閪咁

新手點開局好
諗住搞好哂啲市場先再搞其他野
但未搞好就開始有人打過嚟

都係陸路塞住港口唔俾人出嚟咁

不過3唔係好明
1兵點卡地形
npc打唔散1兵？

幾好睇 一路都覺得專研三國志既人好屈機

想問太鼓台設置位置有冇分別？

每座城對應一座太鼓台？

用馬騰 群雄割據 超級難度

比張魯同李傕輪姦緊

有問題想問下
1） 放1兵塞住關口 電腦唔會放隊弩兵喺關口後面射我1兵？

2）如果用土牆唔封死路 電腦會跟我set好條路行 定打土牆

大大 港/關口點用1兵隊卡呀 電腦唔會放火燒你既咩？

邊度有得買隻game?

Steam

未有神火 得一距離
去到後期有騎射或者神火就唔work
呢d都係前期比AI屈兵力既時候頂住既方法

Steam 三國11係咪用唔到sire? 同埋我開sire係亂碼。

Win10 求教學

會 但遇到弩兵機率唔大 主要騎兵多

只要電腦本身一回合內打到你嘅建築而比土牆擋住
就會打土牆
所以幾難set條路比電腦行

係 因為steam版嘅三11係1.2
Sire同pkme 好似只適用1.1版三11

我win10用繁體1.25sire完全冇bug

照咁講 就算用緊STEAM 三國11
係咪DL番個 1.25 ver. sire就okay 唔洗落破解patch?

唔好意思
個 sire 最新係咪 1.28d
google 左一輪好似得百度有 ?

其實穀倉效果大定軍屯農大？

why not both, 可以起晒架

有野想請教
我睇完lee個post上steam買左黎玩
但我成日玩玩彈game
跪求解決方法
用win7 64bit

啲重鎮都無哂 睇黎曹操命不久矣

想問樓主後方城池係委任定手動？

都仲有少少嘅 鄴呀 壽春呀咁
不過都就來收皮

.

真係好爽，我本身用馬騰同李傕係對立位
點知曹操攻打長安，搞到我要幫李傕打曹操，比曹操拿到長安就仆街啦

委任啦，費事諗

咁你每座城都一兵營一鍛造/廊舍？

良好社會規劃，咩都有

如果唔齊3金3田1兵1特色嘅話 ai會拆我啲嘢 但係我又想賺盡每一蚊 所以冇起兵營/鍛造 唔敢俾ai （冇用sire）都幾煩下

有冇更新

冇sire真心煩
有時後方想變糧倉賺錢基地都唔得

玩緊原版 再用van轉超級難度 所以冇sire

點解唔直接玩pk版？

最主要係一有編輯就忍唔到手

講真有時我都會特登整強電腦影響下局勢
不過通常都無視呢個function

玩緊趙範207 淨係edit 咗佢同條女個壽命，想統一時佢兩個未死

巴打有咩戰略，好似發圍路線都比孫劉block咗
較長壽隨緣死咪得

趙範我對上嗰次有 d 好運
攞左荊南嗰 4 個城
攻武陵就搵條廢柴頂住港口
攻長沙就直接開打
頂頂吓劉備俾人滅左
好多人走左嚟我 d 城到

都一定係打韓玄拎黃忠魏延
之後睇下偷唔偷到劉孫雞
或者拎江陵左西進

一開頭攻長沙攻唔到
我攞左 3 個城先攻長沙
我唔開女性武將無嗰個女人差左 d
一開始打零陵攞蔣琬

我打咗劉度同金旋先，之後好彩孫權滅咗韓玄，魏延同黃忠走咗過嚟(魏延仲要自薦 )

徵多少少兵就放棄荊州走佬去永安

始終玩207都係想玩史實少少，費事用長壽

女性武將係三國靈魂

死左會邊個繼位？自創個差唔多能力既仔

咁不如唔好死 反正佢個壽命都係暗榮鳩作，我應該30年內可以統一到

巴打，唔該哂你！
我其實之前都係係個D好多個載點既網到DOWNLOAD，DOWNLOAD完就再scan咁（但又唔知d防毒係咪堅）

我會用你呢個玩下
呢兩日結果玩左成日三9，係左上開始，史實高級，孫權兩年內就比電腦滅左shocked

上次玩孫吳比人滅左，成村人走去我既城任登

我係左上，佢離我太遠

不過佢真係好慘
完全比曹劉分屍咁分

同埋三9一大敗筆真係水戰
d碼頭勁廢
同埋水上面又無特別兵法可言（只係睇你咩船...）

碼頭只係分散兵力

我覺得嗰堆女人同三國根本無咩關係
同埋我想捉個老公要滅佢國或者殺左個老婆

其實重點係唔應該攻佔碼頭

如果碼頭係電腦，電腦係唔會特登放兵係碼頭
反而如果我地攻左碼頭，電腦攻完碼頭就會放兵，D碼頭通常又近城，麻煩

好似我個平原城係源源不絕有北海曹兵黎送死

試過機緣巧合之下
喺隆中港嗰條渠仔同孫權打咗場80000人對60000人嘅水戰，用咗群狼戰術都輸到仆街

用咗優化伴器，碼頭會有連射兵法
同埋優化伴侶會加強弩兵弓騎系狙擊發動率，狙擊會狙死
個狙擊系數愈高發動機會愈大，之前試過俾防守方喺據點用連射戰法殺咗黃月英同法正

同埋仲可以用劇本修改器改多碼頭耐久度

不過就算改哂咁多嘢
始終水戰都係弱
只能叫無咁雞肋

整左隻人仔係襄陽玩黃巾之亂
諗住種田玩熟d系統先
點撚知何進同孫堅滅左黃巾之後圍抽我
d人又唔肯黎我到情願在野

早期d劇本太多空白地
你係咪整咗個五一居士

襄陽太難守，又係中原之中，荊州門戶，四通八達，物產豐性，人傑地靈，唔打你打邊個

btw, 去永安自閉咪仲好

屌拿星一係完全無人
一係一堆人但無個肯黎

試下探索完唔好即刻登庸?

基本上打水戰＝文官天下
因為得佢地d技係技黎
其他個d根本都係睇返船種就算

係，碼頭真係差
耐久度就算高d都係廢廢地
唔似得有d關卡係比較難打d
個個碼頭都係豆腐黎

狙擊會狙死我都有搞（我裝左咩pk版）
成日狙死文官

分享提高單挑機會嘅心得
用一個唔好太高武力嘅主將
對方接受嘅機率會提高
但都唔好太低武，
太低武力會好快死
70-80左右去挑個90嘅敵人就啱
然後磨幾個回合等到副將出黎
豈不妙哉

仲可以重防守/鬥志黎草MP出大技打死佢
以防對方逃走

樓主呢？

想問 如果我瘋狂起火種 佈滿d平地 好似平原對出果d 範圍大過騎兵移動格數 火種中性咁係咪永遠都入唔到黎打我？

廢魯俾曹操孫權輪姦死了

廢魯打襄陽係咪比人姦死左

廢魯因肛門破滅，直腸流出慘死了

聽日再更新大家

諗定繼任人未?

如果冇起陣 etc 嘅話 變相ai冇目標 咁就會清走部分火種開路

利申：應該

本身如果四項能力有其中一項過80
就唔會戰死/狙死

所以優化伴侶係無視系統設定
真係好好用

俾你講完一講，又想玩
啱啱上咗百度睇人點研究改行軍路線/改城市位置同名
佢地可以整到咁

睇嚟應該改到電腦識行陰平小道
電腦唔使撞牆
進攻路線又更加有難度同貼近現實

講笑je
放工好鬼攰，聽日再更新，大家早d休息

辛苦啦
你都好好休息啦

樓豬出得慢啲都得
但係唔好爛尾

樓主志不在番工
係要統一天下呀主公

嘩屌呢個好好玩咁！！！巴打DOWNLOAD左未？

唔記得有冇狙死過d 80智力既智將哈哈

改埋行軍路線就真係正...
我見到仲可以係水到直接上岸？？？？好正喎咁！！！
係咪即係無哂d垃圾碼頭

想睇張角傳

更新啦 更新啦
本回提要: 廢魯軍攻拔襄陽 曹孟德興兵雪恨

話說上回廢魯於許昌大破曹軍，迎接獻帝。而孫軍北上受挫，陸遜被虜，屈服於廢魯淫威，廢魯之弟張衛亦揮軍南下攻打襄陽，乘勢擴張。

小將孫皎見對方只有劉勳尹賞率數千農民信眾上陣，就連文官許靖也要披甲，笑問左右將士：「這是正式錄用的軍隊嗎？」
說罷隨即笑得人仰馬翻。孫皎於是派一萬將士出城迎擊，決心教訓廢魯。

劉勳見孫皎竟魯莽出陣，遂以火攻之，孫皎大敗。劉勳暗笑曰:「少年，你太年輕了。」

張衛、尹賞等將一湧而上，更把孫皎虜去，王威全琮率兵救援，可惜來遲一步，又被廢魯軍用大火阻擋。

箭如雨下，孫軍幾近全數覆滅，襄陽失陷幾無懸念。張衛突入城內，更擒得馬謖等人。

另一邊廂，曹軍派出先鋒曹純、夏侯德及謀士陳登攻打許昌，三萬人來勢洶洶，意圖踏平許昌。

只見夏侯德一馬當先，衝到廢魯軍陣前，見了廢魯將士，大喝曰：「吾乃曹軍上將夏侯德，誰敢與我決一死戰？！」

卻見廢魯軍將士都搖搖頭，表示不知此人是誰。
夏侯德指著自己：「我喎！」
廢魯軍小兵皆面面相覷，一臉疑惑。
夏侯德喝曰：「叫你們主帥出來，他應知我是誰！！」
忽見馬休舞刀拍馬而出，嚷道「May I help you sir!?」說完隨即揮刀與夏侯德大戰。

不出數回合，馬休斬夏侯德於馬下，夏侯德慘被生擒。

陳登帶攻城兵器來攻，但被馬家軍一眾圍剿。
「給我打 ！把他往死裡打！」
「瘋了，都已經瘋了。」

據報至少有10000人群毆了陳登，你可以想像被10000人群毆的滋味，馬超馬岱等人向著陳登一頓亂棍暴打，在一旁的馬騰更是拍手叫好。

汝南曹軍又派甘寧關興來攻許昌，但韓遂發現此二人竟膽敢憑假護照進入廢魯軍境內，於是下令派人驅逐出境。

有更新
正！

話分兩頭，許都失陷，曹丕戰死消息傳到曹操耳中，曹操悲壯哭曰:「廢魯軍殺害丕兒，不為丕兒報仇，我不姓曹!!!」

荀彧想起上次教訓，只連忙輕拍曹操膊頭，安慰曰:「沒有陳豪，你還有馬撚呀!」
曹操立即瞪著荀彧，更差點想拔劍殺掉荀彧。
荀彧見自己又失言，隨即遞上香煙:「丞相勿怒，燃點香煙喝啖酒，所以不快都溜走。」
曹操大怒曰:「我一定要廢魯及馬超嚐嚐滿臉丁毛的滋味!!」只見曹操咬牙切齒，竟把身旁的孫觀當成廢魯，將自己僅餘的丁毛在孫觀臉上大力亂捽。可憐孫觀又成了曹操發洩對象，眾將皆低頭不語。
「陳留眾將聽令，立即揮軍攻打許昌，誓拿廢魯馬超等人人頭!!!」

經襄陽一役，廢魯軍實力又更進一步。廢魯軍攻陷襄陽，有如一根巨棒塞在孫軍喉嚨，令孫軍寢食難安，以後孫軍北伐就難上加難。另一邊廂，曹軍傾盡十萬大軍，誓要拿下廢魯馬超人頭，不知廢魯如何應對?且看下回分解。

點解陳留班友一出就無糧

應該係之前塞哂係虎牢關，之後退兵果D

篇篇都有好多reference
識得笑就會好好笑

劉璋塞住左出唔到去

廢璋：等我研究左難所行軍，就係廢魯既死期

咁耐仲未研究到！？

夏候唯萎

好想玩返
三國志11先係最好玩
11會唔會有手機版

android 有，用wii (?)模擬器

類似咁 網上面搵

May I help you sir?

點解廢魯keep 住得10幾萬兵都無事
曹操後方d 城個個都5萬兵up

btw, 如果馬謖同孔明合體，係完全屈到無朋友

咩嚟

我聽好多人都係咁講
其實點樣屈

正喔
手機玩出街都玩得 巴打隻GAME係邊度搵嫁

馬謖百出一氣力用計，孔明神算必中，無限暈，如果搭埋龐統仲可以一下暈兩件

馬謖計略消耗 1點
孔明 智力低過佢必定暈到

神算加百出
無限暈人

應該話計略必然成功
除非對方有counter 技

除非對手係賈興奮

好多都無效
徐晃
蔣琓
趙雲
好似係

用馬騰同曹操單排贏左
捉到佢 斬唔斬佢好？

挑

斬咗無咁好玩
通常垃圾君主都可能斬下

卞氏個樣mama 地放走佢等佢食豬扒好過啦

最好玩都係岩岩初起
兵少糧少金少階段

今次應該係曹操最多兵進攻既一次

不過AI唔識用兵力優勢，得個屯字

想睇樓豬同時俾孫曹廿萬大軍輪姦致死

全部兵力集中最前線

調哂上黎打官渡就爽

等睇一場驚天地GE大戰發生
廢魯1個打100個

趁佢調晒上來 派兵偷襲鄴城

好想玩

好好笑,加油樓主

唔明樓主點樣用每隊一千幾百兵就打得贏
有冇巴打可以講下

火矢好似會固定殺兵
同埋7000兵分5隊>7000兵1隊
加埋火球同單挑
敵人仲要出得少隊，一暈咗就無損殺敵

正解

賈興奮智力低過孔明
都係必中

韓遂果3000兵點頂甘寧果2萬幾

都係偽報住先，未諗到點打，可能用火球頂

用韓遂同甘興霸隻dup

智將無雙

甘寧智力唔低 但成日中計 唔知係咪同性格狂妄有關

一言驚醒洛克人

Live 咗

廢魯又罷工？做野喇

廢魯同楊松開心緊

唉，忙到甩碌，遲D UPDATE

點樣可以係IPAD上玩？

似模擬器
但搵唔到
巴打張圖邊度搵 ？

唔明d keys 點解會出左個moon?
係貼上去定點？但又唔係立體

可能真係玩越後期越好
前期太多勁武將

後悔佔左長安
曹操洛陽係咁排兵黎

個mon唔一定16:9架嘛

你up 乜？你有無睇佢d keys 已經超出左個iphone 既moon

整一隊 龍鳳+馬謖

鬼門+百出

加埋鬼謀 落雷劈遠一格

將兵裝塞曬去潼關
然後用函谷關瘋狂坑兵
1750耐久7條友可以兩回合燒曬
仲有機會殺到曹家頂級武將

火神+百出

點解實用性低？一round 必暈兩隊，玩伏兵或者內訌仲正

低實用似講緊鬼門

好好睇
留個名支持

鬼門成功率唔算低
周圍幾格都劈到
一隊死過千兵
咁都低實用

我而家打哂成個左手邊，前線係長安/上庸/永安

長安我淨係用潼關坑兵，可以直接長安出兵，最多試過一嘢坑咗佢50000兵

一次過出10部投石機，如果分2回合佢入面d人會走出嚟

上庸果度就直接用上庸城坑佢

永安就食住花生睇魏吳爭江陵

廢魯呢

好似係dl一個叫wwi定wii模擬器 然後再dl手機版三國志11 但係得android可以玩 我ios所以冇玩過唔清楚

姐係係手機玩？
但你有無睇幅圖
佢d 制係超出左個手機mon....

上網睇 好多手機嗰制都會超出少少 可能係模擬器同手機大細問題？

我係唔明究竟佢個畫面係係手機度影定電腦開左個手機mock 黎影？後者超出就正常，但前者點可能超出個手機畫面

依個我都唔知

應該係部手機個resolution 闊過wii 個resolution所以有黑邊

但你睇最開始果張，明顯係iphone 個mon 邊外

新手玩緊
唔識平衡種田同出兵 成日冇糧比曹操打鳩我但係唔夠兵守

起屯田，善用商人買賣糧，主力起田全部lv 3

唉，屌那星，公司好忙，我剩係想快D可以打機JA

巴打用邊個君主?

#METOO AI冇啦啦食左春藥咁 上下夾鳩我

唔洗真係開戰架
派一堆人去塞住d 路同埋有高智將就暈/偽報佢地，對面好快就會無糧

三顧草廬劉備 上級都玩唔掂

194 呂布開局想狗沖曹操 但正面打係咪冇得嬴咁制

岩岩新入坑 有咩注意？
利申完全新手

唔可能正面打
你可以選擇引其他人既兵打佢
或者用武將海拉佢兵打到無糧 再用攻城車

太鼓台 單挑
貂嬋 double 暈人嘅%
加火攻夠做

劉關張趙屈晒啦已經 全戟兵1個屌4個

鬼謀覺唔覺冇咩用

陳留右邊用火球+陣癱瘓曹操

左邊速攻官渡，等陳留冇曬兵裝就執佢雞

成日一係唔夠錢整兵器一係唔夠兵用一係唔夠糧
仲要唔夠錢出人工 個城格仔又少

一係就起太鼓台屈單挑
一係就學廢魯孤寒度縮戰法，出1000,500兵去打
再唔得就走佬去永安

有無人mac玩到

我記得上庸好似空城 ?
有關張劉封帶槍諸葛亮神算已經暈 4 隊
等廢魯閻米道打過嚟捉佢
富豪米道 12 格都夠

一定係襯開局有錢有糧，就要即刻行動起軍械然後智取附近得幾條友既城
除非你本身咩人都無

真係唔夠打提早走佬入蜀又得

呂布超級 開局俾曹操 袁紹夾攻 守到但永遠攻唔到

其實你有劉關張
一開波果萬8 兵已經夠你是但打一個城 留低孔明偽報守城就夠

守到捉唔到人地武將？

太鼓台屈單挑係要咪要靠sl刷到ai肯接受先得

玩超級難度 論客係咪無用 我用無次得

要睇下做咩 停戰都ok要就岩左錢先 軍師提議個數 多數夠進入舌戰
吞併人 基本上未試過得

嗚啊
試左幾次之後 終於順利用呂布直踩陳留收曹操皮 (利申 廢柴玩住上級先)

然後俾大耳賊同袁紹輪姦收左皮

屌你老母臭

我金錢外交同盟袁紹先， ko埋劉備， 做下內政
等袁紹同公孫纘打到好激烈時插佢屎忽

有更新未啊

廢魯唱緊菊花樹下唔得閒打仗住

忙到飛機都冇時間打，希望聽日更新到

打飛機事少，更新事大

你有楊松啦 邊洗打飛機

從此君王不早朝

好想14會做返11既水準
記得初初玩10個時覺得好正，後來出11初初都覺得好多野唔好，內政由數值變左起野，又冇晒D據點俾人做防守，全地圖任睇。
後來玩下玩下先發覺隻驚咁耐玩，希望下代三國志唔好再出得咁柒啦

12，13都垃撚圾

個外交系統真係好難捉摸

無架 仲要一個高智既人行開幾十日

@WatermelonYan4321 thxx

唔外交就或者塞住港口擋袁紹先囉

通常守港口要點守

除左堆兵落去都諗唔到咩計

如果玩三顧草蘆 曹操開局
係咪應該種下田 儲多啲錢先再進攻?

塞住個港口出口 然後喺岸邊慢慢射死或者餓食對面

搭d弓兵S 係咁射佢全家

委任電腦 沖涼 食飯 睇套戲 搞掂

三國志11真係好正

其實我打三國志11嗰陣永遠聽唔到語音係up緊乜鳩

有冇鍾意玩弩兵嘅巴打
研到強弩之後防守真係世界級，一堆武力咁上下嘅武將適性有B已經夠做

守城都落鳳坡射撚死左隻豬角亮不知幾撚灰

屌你講成都右邊個條路？
未試過射死人 多數騎兵突進死

右邊條路用槍兵同樓上用弓兵加箭樓咁本無可能攻得入
同我玩高戰死無辨法

好似好耐無更新咁...

應該聽日有架啦

樓主 新年ot打機啦 快快手打埋佢

請問樓主我幫緊邊個勢力？近況好嗎？

P.s. 唔好殺我，我願意做新軍師

仲達 你又好龍陽之癖嗎?

廢魯！

我用趙範打緊捉尻咗你10年都唔跌忠誠度囉（原來親愛武將係曹丕）

殺曹丕

廢魯一開始點樣說到老六過黎?
我搵到佢但係拉唔到佢入黎 舌戰又一開波比佢秒

呢個真係冇計，要sl

SL?

更新啦 更新啦
本回提要: 馬超大戰張文遠 陳登攻取梓橦城

話說上回提到曹操命陳留大軍全力攻打許昌，廢魯於是急忙召開軍機大會。

廢魯軍帳中。
廢魯曰:「張某忘記CAP圖。廢話少說。二弟你有何對策?」
楊松於是在馬超耳邊暗授密計，如此如此這般。說完，楊松對馬超輕輕咬其耳朵，馬超見狀急忙躲開。

陳留軍先鋒張遼長驅直進，馬超等人馬上出城迎擊，並於許昌城前小路駐紮阻擋敵軍去路。
「什麼!?求其叫幾個人拿住個Walkie就當封路?我報警呀!」張遼叫囂。
又指著馬岱「夜晚還包住個頭肯定是基的！」

只見馬超冷靜應對，對著walkie說:「張遼已孤軍深入，大軍快包圍。」

張遼獨力難支，更慘遭弓箭射傷。馬超見張遼負傷，遂點名張遼單挑，張遼自負其勇，拍馬向前。

張遼喝曰：「沒有人可逃出我的劍圍。」
馬超等人大笑：「我們全都有名字的！」
張遼吃驚 ，被馬超生擒。

馬超恥笑:「垃圾即係垃圾!」

許昌下方，馬休、蘇由等人與甘寧展開激戰，兩軍對罵。
只見馬休等人對著甘寧連串炮發:「你呀，檸檬頭，蝠鼠眼，秤勾鼻，八字眉，葵扇耳，her der咀，老羌牙，燈芯頸，鴛鴦膊，長短手，高矮腳，鷄胸，狗肚，飯桶腰.....」簡直完全不留情面!!
甘寧敵不過挑釁，一時不能反應過來，上氣不接下氣:「嗄..嗄...我...你呀...」
可憐的甘寧，120的氣力被罵得一點也不剩。

許昌大守韓遂在城上大笑:「甘興霸何以不攻城?帶一萬人來做正義的事?」

另一邊廂，曹操大軍於虎牢關前遇到楊松伏擊，全軍大亂。

關索馬雲等人乘勢率西涼鐵騎施以突擊，曹軍樂林及藏霸皆死於亂軍之中。

楊松笑曰:「我軍不會為你們S/L的，你們安心上路吧。」

忽報甘興霸突然來投，所帶的投石車竟然突然變成井闌。
甘興霸嬉笑:「誰叫你們廢魯軍還未開發投石。」

九品芝麻官都出埋

我都想睇下人開十三加強版既戰記
留名學下野

樓主有機會開13PK教學

降將甘寧所來報到，為了成為廢魯軍核心，制定政策，又迫不及待想玩玩了，於是向廢魯獻計。
甘寧曰:「微臣有妙計可攻破劉璋軍!」
廢魯回應道:「「甘寧，你的資訊真的很有用，但可以再講得深入點嗎?」
甘寧謂:「無問題，我下一回再多講一些妙計的詳細資料。」
廢魯怒曰:「再拖到下一回一眾連登巴打會斬死我的。」
甘寧笑曰:「梓橦城外防守森嚴，我軍可引出到葭萌關殺之。」

於是廢魯命漢中大將楊昂率降將甘寧陳登等人攻打梓橦。核突骨出城
迎敵，但被馬忠等人燒得焦頭額爛。

核突骨及祝融等人竭而不捨向葭萌關進攻，甘寧等人不禁感觸落淚，表示見到好多士兵一車車被送入去葭萌關，有好多更流眼淚，知就快被人殺...真係好慘!!

如是者一共17000的梓橦守軍被送到葭萌關屠房，陳登等人不費吹灰之力攻進梓橦。」

另一方面，楊儀一眾表示曹操憶子成狂，已患有精神病，時常把丁毛向眾人面人亂痴，極度不滿下率近60000人投靠廢魯軍。

窮人楊儀係咪傻撚左

經此一役，廢魯軍魔爪已伸入蜀地，究竟劉璋軍命運如何?同時孫權繼續屈服廢魯淫威，表示向廢魯稱臣，又會否將目標轉移到劉璋?且看下回分解。

呢隻我玩左幾個鐘冇玩啦

竟然打廢璋先
你個虎牢關屠宰場仲會等幾耐，先殺去陳留呢

未開發投石 笑死

廢璋經常侵犯廢魯軍主權領土，必須給予懲戒

打完廢墇已經冇挑戰性啦

樓主打到依家好似戰國西秦統一六國咁

其實點解孫權唔西進呢 啲AI真係

孫權攻左入去永安 等佢地鬼打鬼先

有三國志11 真係唔洗玩PS4

好似要帶高智去指定座標

Google 幫到你

楊儀世界級

點做到

仲有金 糧 武器

登錄運輸兵主將

i know
but 好撚on9 楊儀咁低忠誠俾廢魯登
試過編輯對家太守忠誠登咗嗰城返嚟

唔記得係三國志邊個版本，可以派人去敵對勢力潛伏定臥底，我用蜀派左夏侯霸去曹丕度潛伏，幾次帶兵攻返我轉頭，即時叛變，玩左幾次，點知最後嗰次曹丕病亡，夏侯霸繼位

三國志6
埋伏人員唔可以出名，太廢又冇兵帶

廢魯淫德兼備

係咪我卡錯
求一兵卡關口/港口教學

起左太鼓台用低武力挑人地高武力都唔受挑 點算

曹大耳洛陽同宛一齊出兵打我長安
點算好 要喊啦

求巴打指教
要喊啦
上次後悔捉到曹操放左佢

（㩒單挑指令後right click取消一下）* n次 先真單挑， 唔得就s/l 再試過

樓上有人post嗰個an版apk有冇人搵到

190袁術真係難到仆街

壽春

反董聯合軍宛城嗰個

走佬上庸/永安
完

樓主89個武將 點分配？後方每座3個 其他平均分配？

大後方 2-3個 （委任左俾電腦）
前線大約 10個
許昌好似 20個

第二次捉到曹大耳

斬唔斬好

甘寧成日都好易轉會 到底邊個係親密武將？凌統？

死守最後一個關就得啦 最好既守法係比佢個關 但係你去哂佢出關既路咁佢就出唔到黎打長安 係咁比佢入兵入去個關再燒9佢當然一有弓兵就偽報佢 鬼謀會好有用

呢個無得卡架啦...周圍有四格佢入港再出就玩完

玩咗幾年都係11最早果年個版本
有玩陶同曹同孫 壞機唔見save咩都要重玩

你地玩最難會唔會瘋狂出技 定多數普攻配技

終於down返黎玩 好好玩呀

捉左曹操成10個將

起埋符節台都降唔到佢地忠誠

劉備去左曹操到
我捉到劉大耳，去到78忠都登用唔到佢

係咪關張是但一個係曹營，係就登唔到

佢2個兄弟去左袁紹同嚴興到

我係用馬騰的

點樣先成功停戰
不斷試？

你需要好多好多既錢

佢老婆原來係曹操到
咁係咪代表登用唔到？
捉到劉備都冇用

但佢水度都射到我喎...係咪港口/關口都卡唔到箭兵

搞到我開左局嚴白虎嚟玩

202年捉到曹操隻司馬懿
發啦發啦

馬騰個女好好J呀

我嗰個唔係咁嘅

求教 可以點玩

我玩 PK 劇本 191 嗰個
唔值 5 星難度
易過 251 嚴白虎
嚴“與“係咁推薦人
會稽王朗唔喺到
剩係守劉繇一個其實都輕鬆
兩條路起太鼓台
起符節台降忠誠

上次打 251 都係咁上下
上面條路太鼓台單挑劉繇 d 人
左面條路起箭樓守王朗
起符節台等降忠誠
好耐以前跟人用兵法攻王朗
應該易 d
但我唔多鐘意用引兵法
感覺好似出 cheat

嚴白虎應該唔係最難
感覺用劉岱劉虞難 d
最難應該公孫恭得一條友嗰個劇本
唔結盟唔引兵有冇人守到襄平

普攻用連擊+攻心

要邊D人物先有 呢2個技能

魏延+呂蒙

呢兩條友放埋一齊好浪費

魏延招技仲要幾雞肋，戟S 90武有幾可會普攻

如果同 傅儉一齊 會唔會發動兩次連擊？

呢隻GAME其實武力70左右先係單挑神

我果度登到諸葛亮添（之前一早斬咗佢老婆 ）

買正版啦

終於攻陷曹賊洛陽

巴打你馬超個樣係咪唔同D?就咁望好似好GAG咁

Steam 有

點解你馬家兄妹個樣咁樣衰

竟然用到徐晃攻曹

你唔係一樣既咩？

原版都唔係呢兩個樣

咁都有笑料

幅射版

好似撞左邪咁

係囉，我都係玩steam

有啲似

馬超個樣應該係9代頭像

11代係咁

講到馬超，就係因為光榮，搞到佢一直都係戴住個龍頭盔

無雙係咪有DLC定咩可以見到佢除頭盔

佢頭盔果隻係咩黎？

按演義形容係獸面頭盔，以獅子做藍本

獸面吞頭連環鎧明明係呂布，第一次玩三國志5時點解係馬超著住

馬超：我係西涼呂布！
張遼：咩話？你係呂布？
呂布：咩話？你地都係呂布？

火鳯漫畫咁
十全呂布，起碼有十件

更新啦 更新啦
本回提要： 廢魯軍連奪兩城 劉季玉退守南中

上回提到降將甘寧獻計廢魯，於蕸萌關屠房殺敵萬人，正式攻入蜀地。

甘寧見上回自己立下大功，於是又跟廢魯獻計。
甘寧曰：「末將有一妙計可破劉璋。」
廢魯回應：「甘寧，你的資訊真的很有用，但下次可以更直接了當嗎?」
甘寧謂：「無問題，我軍應趁成都防衛未成氣候，一舉殲滅之。」
廢魯遂命張嶷帶攻城兵器速攻涪水關，大軍糧草隨後。

成都大將魏延與軍師張松立即帶大軍從綿竹關殺出。魏延不愧是蜀中名將，不消幾會殺得鄧芝落荒而逃。廢魯軍一眾皆驚惶，只得放火擋路。

降將李恢嘆曰：「魏延勇冠三軍，又有張松相助，我機智之計苦無用武之地。」
只見甘寧笑道：「興霸又有一妙計可破魏延。」
眾將皆曰：「廢話少說啦！」

甘寧拍馬出陣，即指著魏延說：「汝敢馬上連叫三聲誰敢殺我，便是真大丈夫，吾就獻所有城池予汝。」
魏延聽畢哈哈大笑：「莫說是三聲，即使是三萬聲又有何難？」

魏延傲視左右，大喝：「誰敢殺我！？誰敢殺我！？誰敢。。。」
甘寧趁魏延話未說完，突然使了一記暗器擲到魏延身上，更擊中魏延要害。

甘寧掩面大笑：「怎麼可能會這麼愚蠢！？」

魏延惱羞成怒，向甘寧殺去，甘寧立即一刀劈去，將魏延擊倒在地，又將之虜去。

甘寧嘲笑：「我就說了嘛，蠢是無藥可救的!」

魏延被虜去，只得文官張松一人，又怎會是廢魯軍對手？在廢魯軍強弩下，張松不敵退卻，廢魯大軍於是繼續向成都進發。祝融懼怕甘寧又施屠場之計，率軍据守綿竹關外。兩軍於關外爭持。

另一邊廂，話說上回楊儀率近六萬人來投，大大增加廢魯軍實力，楊松於是向廢魯進言。
楊松曰:「此等士兵皆對曹賊不滿，現士氣正盛，可命馬家一眾率軍攻打陳留。」
廢魯從之，大軍由虎牢關向陳留步步進迫。
廢魯軍降將樂進發現曹軍於陳留建造了大量違規僭建，勃怒問：「這裡沒有城管嗎！？」 於是一聲令下，將其全部清拆。

陳留大守于禁見自己的建築皆被城管樂進拆除，而且沒給賠償金，大怒，號召大批市民上街維權抗議。

馬超軍殺紅了眼，見人就打。龐德，馬雲等騎兵掩至，殺得曹軍落花流水。城管樂進則繼續清拆曹軍違規建築物。

馬家軍一路殺到陳留城下，城內守軍全數覆滅，曹操重鎮陳留正式歸入廢魯轄下。

至於于禁涉嫌建造大量僭建，即時還狎收監，等候廢魯定奪。于禁掙扎大叫:「僭建問題已被你們處理，那些僭建就已經不存在!!唔...唔...」

鏡頭又回到成都外。廢魯大軍圍困成都，冷苞出城抗敵，又被降將張任李恢一眾亂箭射回。

成都守將倚仗強化城牆科技，城防高達7000，又有三級兵營，全軍於是死守不出。甘寧見狀，立即回城中取回木獸攻城。
甘寧笑曰：「雖然你們還未開發投石，還好也有開發木獸，今次不會突然變回衝車啦！」

成都守軍雖然拼死抵抗，連女人小孩也征召入伍，但也最終敵不過廢魯軍圍城。廢魯軍入城後約法三章，不許將士姦淫虜掠，女人小孩解甲回鄉，不過男人則全數徵召到廢魯後宮，百姓於是喜迎廢魯軍管治。

廢魯軍勢如破竹，一回之內連奪兩城，加上曹軍重鎮陳留失陷，曹操怒曰：「廢魯軍最近日日贏，我軍應如何部署反擊？」
一人高聲響應：「請父親派子文前往！」
眾人視之，乃黃鬚兒曹彰。

曹彰續道：「陳留乃三國志11裡著名的絞肉機，四通八達，我軍可聯合其他城池攻之！」
曹操大喜：「好！就讓廢魯試試我們AI瘋狂圍攻陳留的滋味！」
曹操於是命曹彰帶虎豹騎為先鋒，又令鄴城太守徐晃及小沛太守夏侯惇全軍出擊攻打陳留。

廢魯軍連破兩城，曹操果斷趁馬家軍疲憊入城休息，派其子曹彰聯同鄴城徐晃攻打陳留。至於孫軍一時向慶魯稱臣，轉而攻佔永安、江州，開始爭奪蜀地。可憐劉璋地盤慘被瓜分，只得死守建寧雲南等蠻夷之地，垂死掙扎。未知誰人會成最後贏家，且看下回分解。

但係廢魯，你同孫權停完戰了

好想睇廢魯比人中出

馬雲

開始多番兵

裝左steam版 三國志11 用win10, 唔知點解SAVE唔到 有無師兄有類似經驗

唔睇呢個post都唔知
原來有得咁認真玩
從來都係用劉關張大殺四方
無腦咁玩

PC 用?
試過唔得 第1條LINK, 日文版同埋開唔玩

剩係Android手機，試下喺模擬器入面㩒select this directory

仲有好似要Android 7.1或以上先得

一定係日文黎？

佔左洛陽，曹操同袁尚聯手輪左出兵姦我

IOS用唔到

求守城攻略

仆街曹操有劉備又有埋關羽

曹操 關羽先係真愛

得日文咋

用虎牢關屠房戰法

農曆新年Steam特價，三國志11 -30%

估佢唔到
袁尚坐大

點屠法？我係洛陽，難怪係咁出兵打我

有無NTR糜氏

其實都係塞關大法。
放個虎牢關俾電腦入去 ，之後再揾幾隊衝車打返佢個虎牢關

OK，整衝車先

再唔係搵弓兵用火箭射佢都得，總之唔好俾佢出到黎

所有港&關都係咁打

佢地兩個係同盟？

係，仆街啦

仆硬街啦
衝車又未整到

搵2隊塞q住個關口同用火燒關
後面一堆500弓用火箭射佢d兵
有錢就起個軍樂台同陣

姓曹果班捉到一定要斬，登又登用唔到

玩緊反董卓聯合軍
曹操超級 手上有陳留洛陽許昌
啲聯合軍斷左幾個
陳留比前聯軍搞 頂得住
但係洛陽對住董卓十萬大軍
可以點頂 函谷關喺董卓手

同一方法 塞住關口燒9佢

我都玩緊同一個劇本
董賊比我打到得返天水同威武

曹操未死，程昱係咪好難登用到？第2次捉到又唔想斬左佢

符節台減忠 應該登到個wor

用左，扣得好少
之後就越獄

封呢2格
後面用弓兵放火

唔係
起符節台等下啦

守港方法
守關原理1樣
比個關or港佢
之後塞死唔比佢出黎

其他地方守ge方法

我用緊曹真攻曹

有跌就得，捉咗佢果隊唔好入城住囉

但你袁紹同埋公孫範個位攻擊唔到你咩

唔會比人用箭射咩

開左強弩 驚佢老母

有開場公式
一開始食許昌
用郭嘉流言虎牢關
陳宮再登庸呂布

我記得剩係得夏侯兄弟荀彧郭嘉唔得
曹仁唔肯定
但其他都應該得

89戰力嚴岩 單挑 呂布
一開場就秒 ，仲可以點排？ 想捉佢都唔撚得

邊個嚴岩？

出左城就流言降忠誠直接登庸算數
嚴顏單挑呂布你都唔要打幾多次先贏到

呂布老婆係敵陣。。登唔到

用馬超打到尾贏超少 捉到佢，但佢老婆。。。。

咁無啦
我唔鐘意呢個設定
所以我唔開女性武將
以前打杖有幾可因為老婆唔投降

仲以為曹操猛料，清哂佢後兵後
原來袁尚先係黃雀，
屌，點搞好
後面仲有2隊上緊黎

巴打用mac? 請問mac點玩？

Mac 唔小心刪咗，而家上網down唔返

今日係steam買左 玩左2個教學之後岩先開返黎玩 發覺冇自動save到 同埋有時會係咁彈game 想問下可以點搞?
利申：win10

開咗個save佔完壽春就即刻起陣塞路 塞死咗曹操40萬兵

1001

唔使驚啦，咁多隊係得陳到帶弓兵，搵兩條高智友仔塞係關後面，塞到佢冇糧就得

可以登用班25仔

去執死雞

掛住打機無追幾日，甘寧廢魯軍中成棟樑

仲有唔好用save load大法，錯決定運氣唔好照玩落去

估唔到就黎1001 廢魯都未爆機

幾時用公孫淵

咁多位大家好, 我就係韓x戰記嘅樓主
雖然我已經戰死咗
但係都係要響度祝福樓主1001之前爆機

樓主加油，唔好好似我咁打到就嚟贏就戰死

新精頭咁好意頭呀

呢個故事教訓廢魯唔好御駕親征，就算要征都唔好用騎兵

就算用騎兵都唔好單拖，要搭個高武力

騎兵好易觸發一騎單挑
就係咁樣唔小心觸發然後就死咗

其實一直唔係好明點解曹操會係高武力，明明佢係三國志/演義入邊都無咩show 到武力高

斬呂伯奢
斬楊修
斬孔融

1001唔得啦
希望第二個post 爆到

所以廢魯都係留返喺後宮

廢魯你小心啲

廢魯係後宮都會騎
小心馬上風呀

魯都係用返劍兵好
騎兵對於佢嚟講太難用

韓馥巴打難怪冇更新，繼承人係邊個呢？
起碼要畀我地睇到報仇雪恨既一幕

本來揀咗係馬忠，但係畀咗馬忠繼承之後
司馬懿叛變， 仲有四十幾個人下野
幾乎勁嘅文武百官都全部下野

巴打

巴打 呢個係上天比你嘅考驗黎

曹操：御駕親征呀喇，睇唔起我呀喇

韓馥戰死，曹操以少勝多，導致原本幾乎統一中原既韓馥軍分崩離析，響無繼承人欽點下，以司馬懿為首率先舉起反旗，曹操亦因此展開反擊，史稱「建安總崩」

韓馥呢 d 數值都出征
點解會揀馬忠

好似又未去到你講嘅咁嚴重嘅
不過全部人嘅忠誠度減20-30

大概3個月前

喺網上見到三國志11好似有一個叫做＂血色衣冠＂嘅劇本…

有好多個歷史勢力同君主，樓主挑戰高難道，可以一試！

我用Mac機，行Parallel用 win7 ，再用Steam玩三國志11，有無人知道可唔可以玩到＂血色衣冠＂？

我比公孫鑽同曹操圍城

好迫呀

steam版嘅好難講
唔知道佢會唔會block鳩呢啲嘢

不過用碟玩或者以前就有落嘅就應該會冇事

啱啱搵到多啲資料，好似係有人用三國志11遊戲嘅基礎，另外做出嚟嘅一個遊戲…好似幾攪鬼，玩到連雲南吳三桂都有…

有無巴打知道邊到有得免費download？

好似三國志11上咗steam之後
幾乎全部老翻都全體陣亡

開左新POST啦，大家稍移玉步去新果個啦

我想睇埋巴打玩落去
巴打會玩？

我仲有玩
不過應該依家要改個名
唔係韓馥戰記而係馬忠戰記

電腦係咪有BUG？一佔左洛陽
根本無停過
係咁出兵打我虎牢關

虎牢關都係計入落陽入面
所以電腦會係咁打你囉